Боль! Сильная, нестерпимая боль! Боль – это хорошо, это значит, что я жив! Тут ко мне начало возвращаться сознание и воспоминания прошедших событий. Я, военный пилот, на своём истребителе пытался перехватить неопознанную цель и попал под воздействие неизвестного вида оружия.

Открыв глаза, я увидел, что нахожусь в какой-то хижине на берегу моря. Что я нахожусь возле океана, я понял по звуку волн разбивающихся о прибрежные скалы. На полу была расстелена тростниковая циновка, на которой я и лежал накрытый шерстяным покрывалом.

При потере сознания сработал автоматический режим эвакуации, и меня отстрелила катапульта истребителя. Но ничего этого я уже не помнил.

Тут в хижину вошла девушка и улыбнулась. Я тоже улыбнулся, ей в ответ, не смотря на головную боль.

– Ты, хочешь есть? – спросила она.

– Я сильно хочу пить.

– Меня звать Йоко – ответила девушка. А как звать тебя?

– Кирилл – ответил я, продолжая осматривать комнату, и наконец, мои глаза нашли то, что я искал. В углу хижины висел авиационный спасательный пояс «АСП-74В», а рядом с ним и жилет НАЗ-И в котором находилась аптечка и пистолет Стечкина с 4-мя дополнительными обоймами, и несколькими гранатами Ф-1. В том же углу валялся и мой гермошлем.

– Сейчас я принесу попить.

– Постой. Подай мне мою куртку.

Девушка молча исполнила мою просьбу, и вышла за порог.

Я залез в карман жилетки, где лежала аптечка, и вынул шприц-ампулу с промедолом. Перетянув себе ремнём левую руку, я ввёл препарат себе в вену. Боль в голове и мышечные спазмы начали затухать прямо на глазах. Когда вернулась Йоко с кувшином воды, я уже был в забытье. Тогда Йоко смочила водой пересохшие губы пациента и протёрла его лицо влажным платком, который вынула из кармана моей куртки.

К вечеру я очнулся, и был уже в полном порядке, я уже чувствовал сильное чувство голода, что было хорошим знаком того, что я шёл на поправку.

Йоко сидела рядом на коленях, и при свете свечи вышивала бабочку на моём платке, зажав его в пяльцах.

– Как это мило! – подумал я.

Она не заметила, что я очнулся, и я мог украдкой хорошенько её разглядеть. В полумраке хижины, когда черты её лица и фигуры размывались, и воображение дорисовывало их до идеала, она казалась особенно красивой, если не прекрасной.

У неё были длинные чёрные волосы, собранные на макушке в хвост, в ушах были золотые серёжки с жемчугом, на шее жемчужные бусы, а косметики никакой не было. Но она в ней и не нуждалась, так как у неё от природы были алые губы, чёрные как уголь брови и длинные ресницы. Одета она была в шёлковое кимано белого цвета с вышитыми орхидеями.

– Йоко, – наконец спросил я, где мы находимся?

Йоко прекратила вышивать, повернула голову и посмотрела прямо мне в глаза. Половина её лица было освещено светом свечи, вторую сторону скрывала тень. От её взгляда у меня участилось сердцебиение и пересохло во рту. Я заволновался, как нашкодивший школьник. Мне захотелось исчезнуть и одновременно остаться.

– Мы в Японии, – спокойно ответила она, и продолжила вышивать.

– А откуда ты так хорошо говоришь по-русски?

– По-русски? – удивлённо переспросила она, не отвлекаясь от своего занятия. – Я не знаю такой язык, даже никогда не слышала.

– Да ты шутишь? Хочешь сказать, что не знаешь Россию, Путина?

– Нет, – тем же тоном ответила японка.

Вдруг, неожиданно я осознал, что она не шутит, что она говорит со мной на полном серьёзе. Мне стало ещё больше не по себе. Я присел на циновке и внимательно осмотрел убранство хижины уже другими глазами. Хижина была из бамбука, крыша была покрыта тростником, стёкл в оконном проёме не было, и ничего современного тоже.

– Так значит, я говорю на японском языке?

– Ну, разумеется.

– Да как вообще такое может произойти? – задал я сам себе вопрос. – Что это со мной случилось? Как я мог сюда попасть? Это не возможно! Как мой родной русский язык превратился в японский за какие-то мгновения?

Вопросы в моей голове сыпались один за одним не успевая получать ответы на предыдущие.

– А может ты, и год подскажешь?

– Второй год Тэнсё.

– Ясно, что ничего не ясно, – подумал я, и вспомнил древне-японское летоисчисление, когда годы считались по девизам, а точнее по годам правления каждого императора. И с каждым новым правлением счёт начинался сначала. А на григорианский календарь Япония перешла только в конце 19 века.

– И кто у нас сейчас император?

– Огимати Митихито.

– Жаль, что я не японист, так бы хоть примерно год выяснил.

– А тебе, что совсем всю память отшибло? У тебя странная внешность, ты не японец, но когда мы тебя нашли, ты бредил на японском языке. Ты конечно гайдзин(чужак), но наш гайдзин. Ты упал с неба на ярко белой простыне из шёлка. Мы вначале приняли тебя за демона и решили убить, но ты и так был без сознания, и не похож вблизи на демона. Ты не кайдзю(монстр).

– А громко орущую, похожую на железную птицу машину вы видели?

– Ты совсем дурочком стал, или притворяешься? Какая железная птица? Ты просто спустился с неба привязанный к большой круглой простыне!

Я без труда встал с циновки на ноги. Боли нигде не было, чувствовал я себя отлично. Я был раздет до трусов, но стеснения из-за стресса от происходящего, я не чувствовал, и сказав, что мне нужно в туалет вышел из хижины. Слева от входа стоял огромный кувшин для сбора дождевой воды, вокруг дома росли белые хризантемы, от домика вели в разные стороны дорожки, вымощенные камнями из сланца. Во дворе стояли ещё несколько таких же домишек, и лежали перевёрнутые кверху дном лодки. Было сразу понятно, что это рыбацкая деревня. Слева от меня раздавался шум прибоя, который заглушал писк окруживших меня комаров. Повернув голову к океану, я увидел алую зарю от заходящего за горизонт солнца, значит в той стороне моя историческая родина, а точнее немного севернее. На улице уже было довольно темно. С заходом солнца наступила прохлада, и по траве пополз туман, который ещё больше снижал видимость. Туалет я искать не стал, а помочился в кусты за хижиной. Тут же меня стали облаивать бродячие собаки, ведь для них я был незнакомец, чужак, как обозвала меня Йоко. Появилась ностальгия по родному дому, и сразу захотелось сильно курить, но сигарет у меня не было. Сделав пару глубоких вдохов бодрящего тумана пропитанного ароматами хризантем и других цветов, я вернулся в хижину. Йоко уже накрыла на ужин стол. Это был низенький столик со вкусом сервированный скромной рыбацкой едой. Сидела она перед ним по своему обычаю на коленях. Мне же на коленях сидеть было совсем непривычно и не удобно, и я уселся скрестив ноги в позе лотоса. На столе стояли две фарфоровые миски с супом, который состоял из рисовой лапши, хрена, черемши, перца и рыбы. Там же находился и кувшинчик с саке, и две маленькие пиалы. А так, как уже изрядно стемнело, то Йоко зажгла ещё одну свечу. Налив по стопочке себе и Йоко, я одним глотком проглотил свою порцию и начал есть суп. Суп был довольно острый, но это только пробуждало аппетит. Японка предложила добавки, как только я доел свой паёк. Разумеется, что я согласился, и пока она наливала суп, я успел пропустить ещё пиалу саке, и налить третью. Пиалы оказались обманчиво маленькими, ибо они были тонкостенные и вмещали изрядную долю алкоголя. И хоть саке был не крепче 15 процентов, трёх рюмок было вполне достаточно, чтобы расслабиться и снять полученный стресс.

– А Вы тут одна живёте? – с повышенной учтивостью начал, было, я беседу, пытаясь подбить клинья к сексапильной японочке.

– Я здесь не живу, мне было приказано ухаживать за вами, пока вы были слабы, а теперь мне пора уходить. – Саёнара, – попрощалась Йоко, и быстро ушла, забрав с собой грязную посуду.

– Сучка узкоплёночная, – обозвал я сорвавшуюся с крючка рыбку. – Вот тебе и ужин при свечах!

Тут я увидел оставленный Йоко платок с уже законченной вышивкой. Я засунул его в карман своих брюк, и даже не думая тушить свечи, лёг на циновку и уснул. Спал я просто как младенец, и когда проснулся от крика петухов, то увидел, что Йоко, уже вернулась с приготовленным завтраком и накрывает на стол.

– Как Вам спалось? – как ни в чём не бывало, спросила она, но с подчёркнуто вежливым тоном обращаясь ко мне на «Вы».

– Давно я так крепко не спал. Ты мне что-то подсыпала в еду?

– Как Вы могли такое обо мне подумать? Я честная девушка.

– Ладно, прости, я просто сам удивлён, такому крепкому сну, это, наверное, из-за здешнего воздуха. А что у нас сегодня на завтрак?

– Рис с молоком и манго, и зелёный чай.

– Не плохо, – сказал я, встал с циновки и подошёл к столу.

Сев, как и раньше на корточки я первым делом выпил несколько глотков чая, и только потом преступил к еде. Есть я ещё не хотел, но попробовать манго с рисом было любопытно. Рис оказался слипшийся и сладкий, но не разваренный. И совершенно другого вкуса, в отличие от приготовленного дома.

– Интересно, а как ты варила?

– Вначале его замачивают на всю ночь, а потом варится на пару в плетёном горшочке.

Позавтракав, я вышел на улицу, и наконец, увидел других жителей деревни. Рыбаки вернулись с ночной рыбалки, где они при помощи света факелов приманивали рыбу, креветок и кальмаров. Женщины таскали воду с ручья в кувшинах, работали на поле, молотили рис и занимались плетением корзин и ткачеством.

– Ну, что, клюёт рыбка? – спросил я у одного из рыбаков, подойдя к его ложке.

– А ты сам посмотри, – ответил он и протянул мне корзину плетёную из ивовых прутьев полную крабов, чтобы я помог ему её выгрузить.

Оказывается, они на самой глубине ставили на ночь краболовки, а утром вынимали их забитыми камчатским крабом.

– Не плохой улов! – сказал я и присвистнул. Странно, что Йоко не приготовила мне такую вкуснятину на ужин. Видимо ждала особого случая.

Рыбака звали Ичиро. Он был уже не молод и носил конусообразную тростниковую шляпу, которая защищала его от палящего солнца. Я помог ему загрузить весь улов в повозку, и он предложил прокатиться с ним на рынок. Я не задумываясь согласился.

Рынок располагался в часе езды на осле, который безропотно тянул поклажу. По дороге мы разговаривали о тонкостях ловли морских гадов. За нами тянулось много других таких же повозок. Как рассказал Ичиро, каждое полнолуние, а это как раз был день перед полнолунием, устраивалась ярмарка, где собирались жители со всех ближайших деревень и обменивались товарами. Там было много ремесленников, у которых можно было обменять любую нужную тебе вещь, взамен не нужной. С прибрежных деревень везли морепродукты, жители полей рис и другие овощи и фрукты, жители лесов и гор предлагали ягоды, грибы, лекарственные травы, мёд и различную дичь. Так же в горах было много рудников, на которых добывали серебро, золото и медь. Знали они и свинец, но они не нашли ему лучшего применения, как делать грузила для снастей. По берегам рек был богатый окисью железа песок. Но эта окись содержала массу полезных металлов, которые улучшали качество стали! Поэтому качество инструментов и мечей была великолепна. Они только не знали алюминий и не умели его обрабатывать, но им это было и не нужно. Всем всего хватало, никто не голодал и не бомжевал. Не было видно попрошаек и нищих. Я даже позавидовал такому беззаботному укладу жизни, но эта идиллия была очень хрупкая. Как мне поведал тот же Ичиро, страна находилась в состоянии войны! Точнее в междоусобной войне среди феодальных кланов, которые постоянно устраивали набеги и грабили местное население, борясь за своё влияние и власть над мирными жителями.

– То есть страна раздроблена и не принадлежит императору, как там его?

– Огимати, – напомнил мне Ичиро.

– Во-во! Ему нужно всё взять под свой контроль и сплотить кланы.

– Он слаб. Его поддерживает большая половина добропорядочных феодалов, но есть один, который мутит всю воду, и он очень силён. Звать его Миномото, он хочет узурпировать власть и стать сёгуном.

– И что вы не можете объединиться и дать отпор этой хунте?

– Нет, крестьянам запрещено иметь оружие. Мы, не сословие воинов. Наш феодал готовит против Миномото заговор, и когда всё будет готово, он нас вооружит. Я не открыл тебе военную тайну, об этом уже давно судачет все старухи на рынке, и это считается сплетней. Но, в каждой сплетне, есть доля правды.

Торговля у Ичиро шла хорошо. Он был опытным рыбаком и торговцем. Его многие знали и уважали. А так как он успел одним из первых добраться до торговой площади, то и занял лучшие места.

К ночи я, Ичиро, и остальные рыбаки вернулись в деревню, где нас всех ждал вкусный ужин и саке.

А уже на рассвете следующего утра деревня подверглась нападению самураев одного из враждебных феодалов.

Со стороны леса раздались крики ворон, потом их стаи начали разлетаться в разные стороны. Часовые поняли, что их встревожило что-то серьёзное, но поднимать тревогу было уже поздно. Первый же крик часового оборвала стрела, пробившая ему горло. Далее из леса выбежал отряд солдат и окружил деревню.

Меня разбудил пронзительный женский крик, и крик тут же усилился другими криками, которые начали через мгновение раздаваться со всех сторон. Я метнулся к жилету, выхватил пистолет, снял его с предохранителя и взвёл затвор. Затем я выглянул во двор. Во дворе уже горели крыши нескольких хижин, слева от меня раздавались стоны раненой стрелой старушки, тут же на моих глазах один из самураев разрубил на пополам от плеча до пояса одну из знакомых девушек, и увидев меня бросился ко мне замахиваясь катаной. Я навёл на него свой Стечкин и выстрелил. Пуля без труда пробила его ламинарные доспехи, и воин замертво упал у моих ног. Звук выстрела пистолета «АПС» заглушил все прочие крики в вопли. В мою сторону были обращены все взоры, как нападавших карателей, так и крестьян деревни. Вопреки моим ожиданием моё грозное оружие не вызвало никакой паники среди нападавших. В меня полетели с десяток стрел, одна из которых обожгла своим наконечником щёку, и я почувствовал, как из неё хлынула горячая, липкая кровь. Спасаясь от стрел, я инстинктивно запрыгнул обратно в дом, и сразу понял свою ошибку. Я попал в ловушку, из которой не выбраться. В следующую секунду в соломенную крышу вонзилось несколько горящих стрел, и хижину объяло пламя. В проёме появилась тень, и я сделал пару выстрелов через дверь, и услышал звук падающего снаружи тела. Далее я выдернул чеку из гранаты и метнул её в окно. Три секунды и раздался мощный взрыв, через мгновение в тоже окошко выпрыгнул и я, пользуясь шоком и замешательством самураев окруживших дом, я пытался сбежать. Но плану сбыться не удалось, вслед мне полетели стрелы, и одна прошила мне на вылет бедро ноги. Я упал на землю, перевернулся на спину и начал стрелять в бегущих на меня солдат. В двоих или троих мне удалось попасть, но я был окружён, и подбежавший ко мне сзади самурай нанёс мне удар черенком копья в висок. Свет сознания сразу погас.

Минутой позже сознание ненадолго ко мне вернулось, я чувствовал, что меня куда-то волокут. Краем приоткрытого глаза я видел происходящую бойню: стариков и женщин выволакивали из домов и тут же на площади отрубали им головы, видел, как один солдат тащил по земле за косу молодую девушку, которая истерично визжала. Когда он затащил её в хижину, её крики только усилились. Стало понятно и без слов, что там могло происходить.

Очнулся я от боли в спине. Я был привязан за кисти рук к верёвке, привязанной к седлу лошади. Меня волокли по земле, и видимо уже долго, так как кожа на спине уже была содрана, от трения о землю. Хорошо, что это была земля, а не гравий или щебень.

– Господин, пленник очнулся! Но, похоже, он живой не доползёт, если его не отвязать, – услышал я голос присматривающего за мной стражника.

– Хорошо, посади его в клетку к тем шлюхам, я хочу доставить его живым до замка. Сюзерен Миномото будет рад с ним пообщаться.

Стражник остановил лошадь, отвязал верёвку от моих кистей и запихал в клетку с деревенскими девушками. От них я узнал все подробности, что произошло этой ночью. Все красивые девушки старше 12 лет были изнасилованы и угнаны в рабство, для развлечения солдатам и для дальнейшей перепродажи в бордели. Сама же деревня была разграблена и сожжена. Выжить удалось только рыбакам, которые в это время были в море и не успели вернуться. А без взрослых мужчин оказать сопротивление было не кому. Больше спастись не удалось не кому, так как для нападения было выбрано полнолуние, и всё происходящее было прекрасно видно.

Я внимательно стал всматриваться в их лица, и увидел среди них Йоко. У неё была разодрана одежда, разбито лицо, порван рот, но она была жива. Я не знаю, чтобы я чувствовал, если б не увидел её. Но, то, что она жива, было лучше, чем, если бы она погибла этим утром. Она сидела и смотрела в одну точку, ни на что больше не обращая внимания, и я не стал её окликать.

На закате карательный отряд с добычей и пленными прибыл в замок Сюзерена. Японские замки кардинально отличались от каменных замков и крепостей средневековой Европы. Это были самобытные сооружения.

Меня посадили в земляную яму, с решёткой на потолке, а девушек приковали цепями на площади к специальным периллам. Утром решили начать торги, и распродать рабынь желающим. Ни еды, ни воды никому из нас не дали.

В яме оказалось полно клопов, она ими просто кишела. Вначале я с ними пытался бороться, давить руками и ногами, но вскоре измождённый усталостью и обезвоживанием организм начал засыпать и терять сознание, и тут его облепила добрая сотня паразитов. Я вынул из кармана платок с вышитой Йоко бабочкой, протер им свои слезящиеся глаза, потом прижал его к своим губам и положил обратно в карман.

К утру сил не было даже чесаться, в яме пахло нечистотами, потому, что помойного ведра тут было не предусмотрено. Рана от стрелы на ноге начала воспаляться всё больше и больше, а тут и до гнойного абсцесса не далеко.

На рассвете началась движуха. В те времена люди жили по другому графику. Они вставали с рассветом, то есть в 5 утра, и завершали деятельность на закате, около 7 часов вечера.

Девушек полностью раздели и стали по одной выводить на сцену. Желающие могли их рассмотреть и выбрать ещё на земле, у тех злополучных перилл, а вот сами торги начинались, когда их выводили на подиум.

Йоко купил сам сюзерен Миномото. На неё накинули кимоно и отвели в дом, специально построенный для жён и наложниц господина.

После торгов дошла очередь и до меня. Меня тоже раздели догола, и повели на допрос в пыточную. Как только меня притащили в подвал, то сразу же подвесили за руки к потолку, и стали ждать Миномото. Он явился только спустя минут сорок в сопровождении охраны. Рядом с ним шёл и начальник отряда самураев. В руках у него был мой Стечкин.

– Кто ты? – спросил Миномото.

– Кирилл, – ответил я.

– Ответ не верный. Я не спрашивал твоё имя, я спрашивал кто ты?

После этих слов палач нанёс удар бамбуковой палкой мне по рёбрам.

– Это длинная история.

– А я не спешу, рассказывай.

– Умеешь ты уговаривать. Я с другой страны, и к вам попал случайно. Я потерпел кораблекрушение, если так можно сказать. Я тут совершенно один, и как вернуться домой я не знаю.

Палач посмотрел на сюзерена, тот ему кивнул, и палач от всей души нанёс ещё один удар.

– Это правда! – заорал я, от боли и гнева.

– Допустим, а что это такое? – Миномото указал пальцем на пистолет.

Что-то придумывать и уходить от прямого ответа, было дорого для здоровья, и я решил говорить всё, как есть.

– Это оружие, называется пистолет. Внутрь его помещаются специальные стрелы, которые вылетают с большим грохотом, и убивают на большом расстоянии, пробивая броню.

Миномото уже доложили о силе этого оружия, и он хотел увидеть это лично.

– Ладно, далеко не уходи, я скоро вернусь.

С этими словами Миномото вместе со своей свитой вышел из пыточной, оставив меня висеть под потолком.

За всё это время у меня сильно затекли руки. Я знал, из инструкции по ОБЖ, что перетянутую при ранении жгутом конечность нельзя оставлять больше, чем на 2 часа. В противном случае начнут отмирать клетки, что приводит к некрозу ткани, гангрене и ампутации конечности.

К моему счастью вскоре Миномото вернулся и приказал меня развязать. Так же мне принесли чёрные шаровары, белую накидку и сандалии, а пришедший с ним лекарь обработал мою рану каким-то чудо бальзамом.

Когда я оделся, Миномото приказал следовать за ним. Я прихрамывая поплёлся за ним вслед.

Мы вышли во двор, в центре которого стоял огромный бык. Воевода самураев дал мне мой пистолет, на меня сразу направили свои луки с десяток самураев.

– Покажи стрелы! – приказал Миномото.

Я вынул обойму, извлёк из неё один патрон, и протянул сюзерену. Тот взял патрон, повертел в руках и чуть не засмеялся. Он не верил, что такая маленькая штука, даже не острая, может кому-то навредить.

Я вставил обойму обратно. В ней оставалось 9 патронов, плюс тот, что у Миномото. Значит, в пылу битвы я израсходовал 10 патронов, так как в полной обойме их 20 штук.

– Ну, продемонстрируй мне силу своего оружия!

Я передёрнул затвор, прицелился в голову буйволы и нажал на спусковой крючок. От звука выстрела все вздрогнули, а бык с пробитым черепом упал, даже не пикнув. Закралась в голову мысль взять этого царька в заложники, но что делать дальше?

Командир карателей подобрал отстрелянную гильзу и подал Миномото. Он уже находил такие после перестрелки в деревне рыбаков.

Я объяснил на пальцах, как работает пистолет, и что такое патроны, которые я назвал в первый раз стрелами. Миномото решил попробовать выстрелить сам. Я объяснил ему подробно, что и как делать.

– Приведите мне ненужного раба и облачите его в доспехи.

Вскоре его приказ был выполнен.

Миномото, держа пистолет обеими руками, навёл ствол в грудь своей жертвы и нажал на курок. Пуля пробила тело раба на вылет вместе с доспехами!

– Веди следующего! – отдал он очередной приказ.

– Мой господин, – обратился я к Миномото. – Дело в том, что осталось всего 8 патронов. Больше их нет, и взять их негде. А они могут весьма пригодиться в будущем.

Досады Миномото не было предела, он выхватил меч и снёс им голову с плеч, приведённому рабу.

Такого ценного пленника как я, решено было помиловать и держать в заложниках столько, сколько потребуется.

Вечером на площади состоялась казнь. Приговорённых к смерти преступников поместили в рыбацкую сеть, и потом, подвесив их над котлом с закипающей водой, начали окунать их в кипяток. После истязания бросили их тела на съедение свиньям.

На ужин Миномото посадил меня рядом с собой. Напротив его столика висела молодая девушка, связанная по всем правилам искусства шибари. Миномото получал от этого эстетическое наслаждение и специально посадил меня к себе, чтобы я мог лучше рассмотреть все хитро-переплетённые узлы толстых веревок.

Хоть он был сатрапом и самодуром, но он был не дураком, и тянулся к знаниям. В моём лице он видел достойного собеседника, и относился ко мне с уважением. Во всяком случаи пока. Я старался не злоупотреблять оказанным доверием, и чтобы быстро ему не надоесть выкладывал имеющиеся знания дозировано.

Однажды, напившись саке, он завёл разговор на личные темы.

– Вот, скажи мне Кирилл, что тебе не хватает? Говори, не стесняйся, выполни любую просьбу!

Тут я понял, что у меня появился шанс освободить Йоко.

– Да, у меня есть желание, но я боюсь его озвучивать.

– Смелее, обещаю тебя не казнить!

– Обещаешь? Точно?

– Клянусь Буддой!

– Мне нравится одна твоя наложница, Йоко.

– Йоко? Не знаю такую.

– Ты купил её пару дней назад, она пленница с той же деревни, где жил и я.

– А-а-а, вспомнил. Так я, с ней даже ночь не успел провести ещё. Ждал когда заживёт её личико. Ты, правда хочешь её? – Эй, Ичи, – позвал он слугу. – Приведи сюда новенькую наложницу, как там её… Йоко.

Ичи, привёл Йоко. Она была, как и раньше в кимоно любимого белого цвета, но уже вышитом не орхидеями, а змеями. На её руке я заметил выжженное клеймо дома Миномото.

– Дарррю! – еле шевеля языком, сказал Миномото.

– С Вашего позволения, – проговорил я, едва сдерживая радость, потом я взял Йоко за руку и повёл в выделенную мне спальню.

Зайдя в спальню, я обнял Йоко и поцеловал. Её красота завораживала меня, звук ей голоса, её запах, я таял как масло на солнце. На её лице ещё оставались синяки и ссадины, но мне было не важно. От неё исходила внутренняя красота.

– Йокко, ты свободна! Почему ты молчишь?

– Я хочу сделать сэппуку, – ответила она, наконец.

– Чё за вздор? Ты не самурай!

– Нет, я самурай. Точнее ронин. Мой отец был сюзереном, Миномото убил его, и я должна ему отомстить. Только благодаря моему отцу тебя не убили рыбаки, а принесли в хижину, и это отец поручил мне о тебе заботиться, пока он готовился к восстанию, против Миномото. Но, он со своими самураями попал в засаду в туже ночь, перед нападением на деревню, и был убит. А вы я смотрю прямо лучшие друзья с Миномото стали.

– Мы не друзья. Он пользуется мной, а я им, чтобы выжить.

– Помоги мне бежать! Я соберу других ронинов, они сожгли только нашу деревню, до остальных пока не добрались, нам надо объединиться и выступить против Миномото. Многие сюзерены за императора, за Огимати. Они не хотят, чтобы Миномото стал сёгуном.

– Так, а зачем тебе бежать, ты же свободна?

– Ты его просто не знаешь, это он сегодня, когда был пьян, так сказал. Завтра он всё переиграет, поверь.

Пользуясь привилегированным положением, я вывел Йоко за ворота и дал ей лошадь.

– До встречи, любимый! – крикнула она на прощание.

– Вот, бабы, все вы одинаковые! Сразу любимый стал! – сделал я заключение.

Вернувшись во дворец, я узнал в одной из служанок девушку из деревни, в которой Йоко ухаживала за мной. Я подозвал её к себе, и попросил мне всё рассказать, что она знает про Йоко.

– Хорошо, господин, сказала девушка и начала свой рассказ:

– Йоко была единственной дочерью своего отца, и поэтому он в ней не чаял души. Он хотел, как обычно все мужчины мальчика, своего наследника. Но, у него родилась дочь. При её рождении умерла его жена, мать Йоко. Этот факт совсем не повлиял на отношение к дочери. Он её очень любил и всячески баловал. И когда Йока, как это не было странно, увлеклась оружием, он только всячески это приветствовал. Он нанял лучших учителей фехтования, как впрочем, учителей каллиграфии, музыки и других наук. Девочка получила великолепное, всестороннее образование и была его гордостью. Далее начались распри между феодальными кланами, в которых её отец принял активное участие. И вдруг с неба спустился иностранец, который в бессознательном бреду говорил на нашем языке. Йоко сразу этим заинтересовалась, и отец посчитал, что общение с иноземцем пойдёт только на пользу дочери, и отправил её в нашу деревню под видом служанки. А потом…

– Дальше можешь не продолжать, – сказал я, и отправил её спать.

Из этого рассказа я узнал, почти всё в мельчайших подробностях.

Утром меня окружили люди Миномото, и отвели к нему.

Хорошо поставленным ударом он нанёс мне удар в солнечное сплетение. От боли мне свело диафрагму, потемнело в глазах, и подкосились ноги. Я упал на колени. Миномото нанёс удар коленом мне в лицо и сломал переносицу. Сразу брызнула кровь на камни мостовой.

– Ты зачем отпустил эту конченную шлюху Йоко?

– Ты же мне её подарил вчера? Я сжалился над ней и дал ей свободу.

– Ты дурак! Она же дочь сюзерена! Эта злопамятная блядь начнёт мстить!

После этого меня уволокли в подземелье. Точнее в башню, в камере которой не удосужились сделать даже маленького окошка для дневного света. И тут я понял по настоящему, что такое темница. В каменной камере не было никакого источника света. Я был в ней, в полнейшей темноте! Я на ощупь попытался её исследовать, и был поражён её размерами. Это была просто ниша в стене, в которой нельзя было лечь вытянувшись, или встать в полный рост. Снаружи она запиралась массивной дубовой дверью. Меня охватили чувства, которые испытывали люди, заживо замурованные в стены или похоронённые в склепах или гробах. Которые осознавали, что они там навсегда, что никогда не увидят свет и умрут от жажды и голода. Кормили меня всего один раз в день, при свете свечи, и это был единственный источник света, который я мог видеть. Кромешная мгла вначале сводила меня с ума, но потом я с ней свыкся, и решил использовать выпавшие на меня испытания на пользу. Другими словами сложившиеся условия были идеальными для практики Дзен! Заняв соответствующую позу – дзадзен, я сделал глубокое дыхание и сосредоточился на нём, пытаясь остановить ход своих мыслей. Но это оказалась сложнее, чем я предполагал. Мысли несмотря ни на что, лезли и лезли в голову. Я начал за ними следить как бы со стороны, и стал удивляться их зарождению, они возникали совершенно спонтанно, как будто не я их порождал, а я просто был, точнее, мой мозг был приёмником, который улавливал их извне.

За месяц, питаясь скудной пищей, которая состояла из кукурузной лепёшки и воды, я похудел примерно на 10 килограмм, хотя и до этого я не был толстяком. Радовало меня, что рана на ноге полностью затянулась. В последний вечер, охранник оставил мне неприлично большую свечу, и под миской с водой была записка. В записке был всего один иероглиф: «Жди». Объяснять мне от кого он было не нужно. Я знал, что это от Йоко. Значит, ей удалось собрать ополчение, и каким-то образом подкупить моего стражника. Это было не возможно! Все настолько боялись Миномото, что никто, ни за какие деньги, не стал бы, помогать его пленнику. А это значит, что Йоко близко. Не стала бы она просто так присылать мне послание, но её надо спешить. Я и так уже превратился в дистрофика и согласен питаться даже сырыми крысами, но тут нет даже их.

Ждать помощи пришлось совсем не долго. За моими дзен практиками я прекратил считать и даже замечать время. Я находился в состоянии полного покоя я безмолвия, у меня не было ни мыслей не чувств. Меня всё устраивало, можно сказать, что я был даже счастлив.

И вдруг, сквозь медитацию я услышал сдавленный хрип за дверью камеры. Вскоре дверь открылась, и привыкшим к темноте глазам удалось разглядеть в полумраке коридора силуэт человеческой фигуры. Я не поверил своим глазам. Передо мной стоял настоящий, живой ниндзя!

– Тсс, – проговорил сказочный персонаж, – Иди за мной.

Я быстро, переступив через труп убитого стражника, вышел из когда-то ненавистной мне темницы, но сейчас мне было даже не охота её покидать. И тут я неожиданно понял состояние сектантов, которых вербовали адепты различных культов и подчиняли себе их волю. Но кому, или чему была подчинена тогда моя воля? Размышлять мне над этим уже было некогда, я нёсся к свободе, стараясь не отставать от своего освободителя. За месяц пребывания без движения и на голодном пайке, мышцы полу атрофировались и плохо слушались, но воля к свободе заставляла их работать на предельной мощности.

Добежав до конца коридора, ниндзя указал мне на проём окна, решётка которого была перепилена. К одному из уцелевших прутьев была прикреплена альпинистская кошка. Видя, что я не в силах спуститься по верёвке в низ, ниндзя перевязал мне пояс беседочным узлом и помог влезть в проём окна. Далее, упёршись ногами в стену и перекинув остаток верёвки через свою спину, чтобы уменьшить нагрузку, стал осторожно спускать меня в низ. Внизу крепостной стены меня ждала лошадь. Через считанные мгновения спустился мой спаситель и вскочил в седло своего коня.

По дороге в убежище, я внимательно разглядывал ниндзя. На нём был чёрного цвета балахон, который размывал в темноте его силуэт, и чёрного цвета маска, прячущая в темноте лицо. Никакого меча, или сюрикенов у него тоже не было. Ясно было, что всё это киношные трюки и мифы. А вот оружие наподобие серпа было заткнуто у него за пояс.

При свете не полной луны дорогу было почти не видно. Я боялся, что лошадь оступится или угодит ногой в кроличью нору, и падая с неё я сверну себе шею. Но к моей радости доскакали мы до места назначения целые и невредимые. Это была скрытая в горах пещера, или покинутый рудник. В сумерках трудно было определить происхождение этого грота.

– Привет, узник! – радостно воскликнула Йоко.

Она стояла в окружение небольшого числа хорошо вооружённых людей. Видимо, это и были ронины её отца. Все они были на лошадях, в специфических шлемах, покрыты ламинарными доспехами и носили шёлковые накидки из белого шёлка за спиной. Позже я узнал их функцию, оказывается, эти накидки были отличной защитой от стрел. Дело в том, что когда всадник скакал, то накидка раздувалась, как парус, и стрела, выпущенная ему в спину, гасила свою скорость об шёлковую ткань и уже не могла причинить никакого вреда носившему её.

Среди её ополчения я заметил рыбака Ичиро. Я искренне обрадовался увидеть его живым и здоровым, и кивнул ему головой. Спасло его трудолюбие. В ту злополучную ночь он не остался праздновать открытие ярмарки, а отправился с немногочисленными рыбаками ставить свои раколовки.

– Привет, воительница! – в свою очередь пошутил я. – Эта и есть твоя бригада смертников? Точнее камикадзе – так же вы их называете?

– Не обижай моих друзей!

– Даже и не пытался. Наоборот, я хотел сделать им комплимент. Скажи, а почему ты не послала ниндзя убить самого Миномото?

– Ниндзя были наши враги, да и сейчас не совсем друзья, но когда мы попросили их клан, который обитает в этих горах, о помощи они предоставили нам это убежище, и только один из них согласился нам помочь вызволить тебя. Он просто раньше работал в той тюрьме и знал расположение всех камер и даже имел знакомых среди охраны. Но, на большее он не согласился, ибо убийство Миномото, может подвергнуть его род большой опасности. У ниндзей нет кодекса чести самурая – бусидо! Они преданы только своему клану, и живут его интересами. Время от времени они берут заказы на убийство, шпионаж, диверсионные акции, но только если они в интересах клана и не несут серьёзных последствий. А ссориться с Миномото – это себе дороже, это не оправданный риск.

– Сколько у тебя воинов?

– Пятьдесят самураев, и двести ополченцев.

– Этого мало! У Миномото огромная армия!

– Мне не нужна его армия, мне нужен он. Он не таскает свою армию во все свои многочисленные поездки, нужно только дождаться, когда он будет только со своей охраной, и напасть.

– Ну, разведка у тебя я думаю везде поставлена? Можешь не отвечать. А ты уверена, что наши полу друзья тебя не предадут?

– Я думала об этом. Но нам некуда деваться, а глава клана был в хороших с моим отцом отношениях. Он ему кое-чем обязан, и в знак памяти не должен нарушить договорённость о перемирии. И если мы до сих пор живы, то вряд ли что-то изменится, по крайней мере, в ближайшее время.

В ожидании возможности нападения, время стало тянуться очень медленно. Часть ополченцев пришлось распустить по домам, так как им нужно было кормить свои семьи, но они готовы были вернуться по первому требованию. Дни проходили в постоянных тренировках по владению оружием. Я освоил технику стрельбы из бамбукового ассиметричного лука Юми, научился наносить удары катаной и парировать атаки. В свою очередь я научил самураев некоторым техника современного армейского рукопашного боя, особенно им понравились боксёрские удары. Мне удалось познакомиться с оружейником и посмотреть на процесс изготовления луков. Оказывается, его изготовляли склеиванием между собой тонких бамбуковых пластин при помощи рыбного клея. После склеивания они обжимались своеобразными струбцинами, которые состояли из верёвки с клиньями. По своей структуре он напоминал фанеру, но волокна бамбука лучше работали как на растяжение, так и на сжатие. И по сроку службы он превосходил даже качественные цельнодеревянные европейские луки из ясеня.

Наступала осень. Дни становились короче, а ночи холоднее. Клёны у входа в пещеру окрасились багряным цветом и начались дожди. Хижины строить не стали, так как в пещере было довольно тепло и сухо.

И вот в одно прекрасное утро, разведка доложила, что основная часть армии и защитников крепости Миномото выдвинулась в поход, чтобы покарать очередную непокорную деревню, отказавшеюся платить дань самозванцу, оставив своего сюзерена с небольшим отрядом внутри крепости. В этот поход сам Миномото не поехал, так как болел с похмелья.

Это был шанс для мстителей завершить долгожданную расправу. И Йоко ни стала медлить, ни секунды.

– Акиро, собери всех, кто есть! К ночи мы должны быть на месте.

Акиро послушно побежал исполнять приказ своей госпожи. По цепочке информация распространилась по всем окрестностям, и уже к готовому отряду подошли подкрепления из ближайших деревень.

Под покровом ночи отряд из трёхсот воинов, включая меня с Йоко, достиг крепости Миномото.

Ниндзя надев кожаные перчатки со стальными когтями, ловко полез по каменной стене башни. Добравшись до окошка, он кинул в проём монетку, чтобы отвлечь охрану. Далее он тихонько пролез в узкую амбразуру. Стражник, который стоял на посту и отвлёкся на звук падающей монетки, обернулся на шорох обратно к окну, но уже ничего не успел сделать. Удар с обеих рук был очень быстрый. Стальные когти разорвали ему обе сонные артерии и трахею. На шум борьбы побежал второй стражник с мечём в руках громко крича. Ниндзя ступней ноги подцепил упавшее копьё, перехватил его на лету рукой и метнул прямо в открытый рот нападавшего. Скорость и сила удара была настолько велика, что лезвие копья вышло через затылок стражника, пробив затылочную кость вместе с кожаным шлемом.

Убрав преграду, в виде стражи, ниндзя быстро спрыгнул во внутренний двор, вытянул засов, запирающий ворота и толкнул створы ворот наружу.

К нему бросилась стража, со второй башни пытаясь ему помешать, но было уже поздно. В створ ворот уже ворвались захватчики, и завязался бой! Личная гвардия Миномото, что осталась охранять господина, состояла из хорошо обученных профессиональных воинов, но ронины отца Йока были ничем не хуже. К тому же они при наличии ополчения намного превосходили их численностью. Меня удивил Ичиро. Не смотря на свой возраст, он с детства привык орудовать гарпуном и наносил очень точные и быстрые удары, которые не могли парировать даже профессиональные воины.

Миномото выглянул в окно из своей цитадели и понял, что дела его плохи. Он знал, что его самураи будут драться до последнего, но силы были не равны.

– Азуми!!! – крикнул он. Быстро ко мне!

Из его покоев вышла одна из наложниц.

– Сними платье, и встань на колени. Быстрее!!! – спешно отдавал он команды, уже почти протрезвев.

Девушка выполнила его приказания.

– Закрой глаза!

Подойдя к ней вплотную, Миномото вынул кинжал танто и нанёс точный удар прямо в сердце наложницы. Азуми открыла глаза, но умерла раньше, чем успела это понять, что произошло. Миномото схватил её за волосы и провёл лезвием кинжала по границы волос и сорвал с неё скальп. Резким движением он стряхнул с него кровь и надел себе на голову. Потом переоделся в кимоно девушки, взял в руки веер, и, войдя в образ гейши, стал обдумывать дальнейшие действия.

Тем временем, к рассвету, битва была окончена. Никто из охраны Миномото не сдался, все предпочли погибнуть в бою. Только во дворце Миномото, последние остатки его стражи ещё пытались держать оборону, ну это был вопрос нескольких минут. Я, сидя в седле, наблюдал за осадой и обороной дворца. Йоко возбуждённо скакала вокруг и отдавала приказы.

Видя это, Миномото через подземный потайной ход пробрался в хижину, которая стояла прямо возле ворот. Ворота были открыты. Никто в пылу борьбы не подумал их закрыть. Выход охраняли двое охранников. Они сидели на крыльце ведущему во вход одной из башен, и от скуки затеяли игру в го. Миномото используя весь свой артистизм, которому бы позавидовал и актёр кабуки, не спеша посеменил в сторону ворот. Охранники посмотрели на немного долговязую деваху, которая с опаской на них косясь, шла мимо их к воротам.

– Ходи давай! – сказал с нетерпением один из игроков. – Гейша тебе не по зубам, так что нечего на неё пялиться.

– Тебе по зубам! – огрызнулся соперник и поставил свой камень.

Последний защитник дворца, не желая сдаваться, вспорол себе живот коротким мечом, сделав харакири.

Сделав зачистку всех закоулков дворца и хижин внутри укрепления, мстителям не удалось обнаружить Миномото не живым, не мёртвым. Он исчез.

Но тут возник вопрос, кто мог убить беззащитную девушку в покоях Миномото? И зачем нужно было снимать с неё скальп? Ответ напрашивался сам собой. Это мог сделать только сам господин. Йока приказала привезти всех наложниц и начала допрос.

– Кто первая скажет, где ваш господин, та и останется в живых!

Все девушки были сильно напуганы, плакали и дрожали от страха.

– Азуки, была наша подруга, и мы бы не стали покрывать господина! – наконец сказала одна из наложниц. – Господин отдавал надоевших ему девушек солдатам на растерзание, или ещё и того хуже.

Потом одна из девушек сказала, что знает, где тайный выход из дворца. Я, Йоко и её ронины вместе с наложницей прошли по нему, и вышли в хижине у ворот.

Когда охранники, что сторожили ворота, увидели, как из маленькой хижины выходит целый отряд, который до этого туда не входил, то сильно были этому удивлены.

– Из этой хижины кто-нибудь выходил? – спросила их Йока.

– Да, госпожа. Одна высокая гейша.

– И где она сейчас?

– Не знаем. Она вышла за ворота.

– Идиоты!!! Почему вы её не задержали? – заорала Йоко, и выхватила, из своих ножен катану!

– Госпожа, Вы же сами приказали не мародёрничать, никого не убивать и не насиловать! – начали оправдываться охранники, перебивая друг друга, стараясь загладить своё разгильдяйство.

– Четвертовать бы вас, растяп, да сама виновата, – сказала Йоко и вложила меч в ножны. – Давно она прошла?

– Нет, совсем нет!

– Бегом, искать! Всем искать!!!

Выстроившись в цепочку, с интервалом в несколько метров мы начали прочёсывать окрестность. Цепь растянулась почти на два километра. Расчёт был прост. Как бы быстро не двигался человек, но лошадь его быстро нагонит, даже если у него будет фора в несколько десятков минут. Главное угадать направление поиска. Шанс, что направление будет выбрано верное примерно один к четырём. На улице уже достаточно рассвело, и видимость была хорошая, туман лежал только в низинах. Мы прочёсывали местность больше часа, но всё было бесполезно.

Миномото намного лучше знал свои владения и где можно лучше спрятаться. Его расчёт был прост. У него было два плана. Первый это спуститься к реке и спрятаться в тумане в камышах, на крайний случай он собирался срезать стебель камыша, и дышать через него находясь под водой. Но он быстро от него отказался, потому, что сидеть осенью в холодной воде ему совсем не хотелось. И он выбрал второй план. Он добрался до рощи с камфорными деревьями и залез на самую макушку одного из них. Там в кроне на высоте сорока метров над землёй он привязал себе к толстой ветке шёлковым поясом от кимоно и стал наблюдать за своими преследователями. Миномото знал, что теперь он может даже спать, не боясь упасть с ветки. У него не было еды и воды, но это не страшно. Без воды и еды он сможет спокойно прожить неделю, а его армия должна вернуться не позже чем через два-три дня.

– Где этот сукин сын? – слышал он откуда-то из глубины еле различимый голос Йоко, и улыбался своей хитрости.

Поняв, что поиски не принесут результата, мы вернулись в замок Миномото. Сидеть и ждать возвращение армии было самоубийство, и Йоко, раздосадованная провалом операции, приказала разграбить дворец и всё тут сжечь! А гарем сюзерена, состоящий из жён и наложниц, раздала своим воинам.

Йоко чувствовала, что Миномото за ней наблюдает, и решила тоже унизить его самолюбие.

– Йоко, послушай, – сказал я, глядя, как разгорается пожар во дворце самозванца, как горят хижины и другие постройки, – Пока Миномото будет отстраивать новый дворец и реконструировать крепость, у нас есть много в запасе времени, что ты думаешь делать?

– Скоро зима. Но зима у нас мягкая и короткая, поэтому у нас не так уж много времени. Нам нужно объединиться с другими кланами и феодалами, которые на стороне императора, и общими усилиями уничтожить Миномото. Или он уничтожит нас. Другого не дано.

– А где ты думаешь провести зиму?

– Родственники одного из моих самураев, живут в одной очень далёкой деревни. Там нас никто не найдёт, да и не будет даже искать. Вот там мы и переждём зиму.

Убедившись, что всё сожжено дотла, наш отряд с повозками захваченной добычи отправился в своё убежище. Добычей оказалось золото и другие драгоценности, оружие из арсенала и доспехи, шёлковые и шерстяные ткани, а главное продовольствие и скот.

Йоко была права, Миномото скрежетал зубами, видя, как горит его дворец, крепость и разоряются склады и амбары, а потом всё это богатство уходит с караваном его врагов.

Со временем все ко мне привыкли и не смотрели, как на инопланетянина. Я был первым белым иноземцем в их государстве. До меня японцы никогда не видели белого человека.

Когда наш караван достриг убежища, Йока приказала раздать скот крестьянам, которые входили в её ополчение, а остальное зарыть в пещере. На зимовье она решила взять только дорогие подарки для старейшин общины, которая её примет.

Как только мы отправились в путь выпал первый снег.

– Это, хороший знак! – сказала мне Йоко. – Снег спрячет наши следы.

Йоко всегда была не многословна, но рядом с ней мне и не охота было говорить. С ней никогда у меня не возникало неловкое молчание. Я чувствовал её, почти, как продолжение себя. Когда она подходила к шатру, я чувствовал её приближение, точнее присутствие. Прямо, как Дункан Макклауд из фильма «Горец». Ну, это была какая-то странна, платоническая любовь. За всё время нашего знакомства мы даже ни разу не поцеловались. Позже я узнал, что у них нет такого обычая, и проявляют они свою нежность и чувства совсем по-другому. Я и раньше, когда жил в своём мире считал японцев странными и не понятными. Их менталитет всегда был какой-то иноземный. Но раньше у меня не было среди них даже далёких знакомых, а тут я погрузился сам в их мир. Скажу большее – древний мир.

На перевалах через горы путь был совсем не лёгким. Дул постоянно пронизывающий ветер и моросил толи снег, толи дождь. На одной из стоянок, я при помощи зажигалки развёл костёр. Это очень удивило одного мальчика, на которого я раньше, даже не обращал внимания. Он оказался племянником Йоко.

– Как тебя звать? – спросил я его.

– Минору!

– А меня…

– Я знаю, – перебил он меня. – Кирилл сан!

– Зови меня лучше дядя Кирилл. Мне так удобнее.

– Хорошо, дядя Кирилл. – У вас очень интересное огниво.

– Это всего лишь один из способов добычи огня.

– А вы их много знаете?

– Теоретически – Да. Существует сотня способов добычи огня, но принципиальных методов только шесть я знаю. Вот смотри, только методом трения существует множество способов. Но это только один метод. А есть высеканием искр при помощи камней и железа. Можно добывать при помощи солнца, используя стеклянные линзы или вогнутые зеркала, можно добывать химическим способом, например: смешать сахар и марганцовку. Есть способы при помощи электричества, от искры или накаливания.

– А что такое электричество? – задал неожиданный вопрос Минору.

– Ну… чтобы проще объяснить – это молния! Ты наверняка наблюдал это явление, когда снимал ночью шерстяную одежду. Но это всё статическое электричество. Вообще существует постоянный и переменный ток. Но, я сам не знаю, как всё это работает.

А ещё есть кузнечный метод добычи огня.

– Это как?

– Если положить на наковальню гвоздь, и по его концу бить кувалдой, то он раскалиться до такой степени, что можно им поджечь солому!

– А откуда вы всё это знаете?

– Это всё называется наука. А откуда я родом, там много учёных.

Мальчонка везде ходил за мной по пятам, и как губка впитывал все знания, которые я мог ему дать. Мне и самому было интересно его общество. За его обучением время проходило совсем не заметно.

Через неделю пути, мы добрались до отдалённой деревни, куда мы и шли. Нас там уже ждали. За это время для нас построили несколько хижин, склад и конюшню для лошадей.

– Приветствую тебя, госпожа Йоко! – сказал старейшина деревни, приветствуя гостью. – Очень рад тебя видеть, так как много о тебе наслышан.

– Надеюсь только хорошие сплетни? – спросила Йоко, улыбаясь.

– Мой сын тебя просто боготворит, как впрочем, и твоего покойного отца. Прими мои соболезнования по поводу его кончины.

– Убийства! – зло ответила Йоко.

– Да, госпожа, убийства.

У Йоко резко менялось настроение. Она была излишне импульсивна в последнее время. Но её можно было понять. Она пережила гибель отца, разорение деревни, плен и издевательство, потом неудачное нападение на Миномото, и побег в это поселение, чтобы скрыться от преследования.

В честь нашего прибытия старейшина приказал устроить праздник. К празднику сварили несколько кувшинов саке.

Но так, как от похода все были грязные и потные, то первым делом все отправились в баню. Баня было, как и всё в Японии своеобразная. Она состояла из помещения, в котором находилось несколько огромных бочек с горячей водой. В этих бочках и происходило омовение.

После банных процедур многие воины уединились по парам. Я был поражён таким количеством гомосексуалистов.

– Боевые педерасты! – подумал я, и тут же вспомнил древних греков, спартанцев! Ведь у них тоже в культуре было распространено это явление, что не помешала Александру Македонскому завоевать полмира!

Были последние солнечные деньки, и на улице было довольно тепло. Поэтому столы решили накрыть на улице. Столы – это сильно сказано. Все сидели на земле застеленной циновками. Только знать сидела на расстеленных коврах.

Помимо зажаренного на вертеле барана, морепродуктов с рисом, подали и местный деликатес – Натто. Это знаменитые перебродившие соевые бобы, липкие, тягучие и вонючие. Меня, чуть не вырвало только от одного их запаха. Я слышал про это блюдо, но никогда его не пробовал. Вообще человечество по всему миру делают всякую гадость. Взять хотя бы протухший английский сыр «вонючий епископ», или итальянский сыр с живыми личинками мух «Касу Марцу». Корейскую закуску «Хонгео», которую делают, помещая в яму скатов и закапывая на несколько месяцев. Дело в том, что у скатов, как и у акул нет почек и мочевого пузыря, и все отходы жизнедеятельности выделяются через поры кожи. А во время ферментации мочевина превращается в аммиак, что предотвращает мясо от гниения. Но запах при этом стоит, как из общественного туалета. Ну, а проквашенная Шведская селёдка – сюрстрёмминг пожалуй, имеет сверх отвратительный запах! Но, самый ужасный деликатес – это бесспорно ненецкий Копальхем! Для его изготовления оленя не кормят несколько дней, потом душат и топят в болоте. Засыпают торфом и оставляют гнить на несколько месяцев. Потом извлекают закладку, и едят. Примерно так же поступают инуиты и эскимосы с тушами моржей и тюленей. У них есть особое праздничное лакомство – кивиак! В шкуру тюленя помещают несколько сотен тушек чистиков, выпускают весь воздух и запечатывают салом. Потом кладут под гнёт (придавливают камнями) на полгода. По истечении срока вынимают, распарывают шкуру, и сняв перья вместе с кожей едят тушки. Разумеется, термической обработки все эти деликатесы не подвергаются. Так, что «столетние яйца», которые делают в Китае – это амброзия, по сравнению с остальными блюдами.

Во время похода я питался, как и все остальные, исключительно рисовыми лепёшками, и поэтому жаркому из барана я был чрезвычайно рад. Саке тоже было без ограничений.

Старейшина деревни произнёс красивый витиеватый тост и пир начался. В разгар пира уже все освоились, осмелели и давай высказывать своё мнение по разному поводу.

– Весной мы уничтожим Миномото! Он никто!

– Да! Он самозванец и ему не жить! – вторили вторые.

– Мы все объединимся и станем непобедимы! – говорили третьи.

– Не надо нам ни с кем объединяться! Мы сила!

В этих спорах чуть не началась драка и поножовщина.

Старейшина пресёк распри, вызвав танцовщиц. Гибкие девушки стали исполнять замысловатые движения, которые погружали воинов в замысловатые сексуальные грёзы и расслабляли своими танцами.

Хоть в деревне было много поселенцев, но рыбаки добыли кита, и его мяса сполна хватило на всю зиму.

В тоже время к берегам Японии приплыли четыре корабля с Португальскими флагами на флагштоках. Капитана звали Мендес Пинто.

Когда шлюпки высадились на берег, они были окружены отрядом Миномото. Но, Миномото предчувствовал, что заключение мира с иноземцами и дальнейшая с ними торговля принесёт ему гораздо больше пользы, чем тривиальное убийство путешественников.

В окружении моряков Мендеса был китаец. Он вышел вперёд и начал говорить на мандарине. Его никто не понимал. Тогда он стал чертить на песке иероглифы. Не смотря на разность произношения, иероглифы китайцев и японцев имели один смысл. Завязался контакт.

– Мы приплыли для торговли и общения! – нарисовал китаец из свиты пирата на песке иероглифы.

– Что вы хотите? – ответил японский каллиграф.

– Прежде всего, нам нужна вода и еда!

– Сейчас вам её принесут.

Как только Миномото узнал о прибытии иноземцев, он сразу приказал пригласить их к себе во дворец.

Вечером сам Мендес в окружении своей свиты явился во дворец Миномото.

Самураи с интересом рассматривали прибывших гостей. Их интересовало их оружие. Все португальцы носили на поясах шпаги и кремневые пистолеты. А отряд охраны был вооружён аркебузами.

Миномото увидев пистолет на поясе Мендеса, сразу нашёл сходство с его трофейным Стечкиным. Конечно, он не знал, что кремнёвый пистолет был одно зарядным, но отнёсся к гостям с опаской.

Португальцы пришли не с пустыми руками. Они принесли образцы оружия, для продажи или обмена, бочонки с мадерой, для угощения и много других предметов, каких, как стеклянные изделия, медная утварь, ткань и так далее.

Во время ужина, когда испив саке и мадеры все расслабились, речь стала непринуждённой и пошли взаимные уговоры и обещания союза.

В это время Миномото и задал интересующий его вопрос о пистолете.

Мендес с большим удовольствием и гордостью продемонстрировал мощь своего оружия. Он приказал одному из солдат насадить на шпагу тыкву и отойти на 10 шагов. Потом одним выстрелом он разнёс тыкву вдребезги.

Миномото, после того, что мог Стечкин, результат этой демонстрации силы не впечатлил. Но, зато у него появилась возможность снабдить всю свою армию таким оружием, а там не далеко стать и сёгуном, как он и мечтал.

В итоге они заключили много сделок. Миномото заполучил нужное ему оружие и боеприпасы, взамен португальцы получили шёлк, жемчуг, несколько мечей, воду, продовольствие и несколько девочек для развлечения команды.

Из ружей испанцы всучили уже устаревшие аркебузы с ещё фитильными замками. Но Миномото из них стрелять понравилось больше, потому, что фитильный замок был более плавный, и не создавал такого щелчка, как кремневый, который чуть сотрясал оружие, от чего падала точность выстрела. В качестве бонуса Мендес подарил Миномото странный прибор, благодаря которому можно проверять качество пороха. А это было нужно. Пока не появились утилитарные патроны, качество партий пороха очень сильно отличалась, из-за нарушения пропорций, или из-за качества сырья, что могло приводить или к очень слабому выстрелу, или наоборот разрыву ствола оружия.

Прибор состоял из круглого лафета, к которому крепился короткий толстый ствол. Ствол запирался подвижным замком, к которому был присоединён с диском с рисками. При зарядке мерной порции пороха и его воспламенении, поршень вращал диск, и в зависимости от силы горения пороха стрелка показывала ту или иную отметку. Мендес назвал оптимальные параметры показаний.

Весной, как только растаял снег, повсюду зацвела сакура. Её цветки были в основном белого цвета, но встречались и розовые. Обычная, на первый взгляд вишня. Но сколько поэтических произведений она вдохновила написать, и сколько картин нарисовать. В это же время, в лагерь к Йоко примчался гонец, и сообщил новость, что к берегам острова прибыли большие корабли с иноземцами на борту. И что Миномото заключил с ними союз, и они обменяли шёлк, жемчуг и продовольствие на страшное оружие!

Я сразу понял, что это за иноземцы. Скорее всего, это приплыли испанцы или португальцы. А страшное оружие – это мушкеты и пушки. Вопрос только, сколько они их поставили? Видимо не так много, как верещат гонцы, но есть!

В деревне были хорошие оружейники. Я нарисовал чертежи примитивной аркебузы, чертежи которой я помнил ещё со школы. Порох местные колдуны уже знали. А остальное было дело техники. К сражению с испанцами наш отряд был физически и морально готов! Но, мои чертежи не возымели нужного эффекта. Никто их не воспринял всерьёз. Все, даже Йоко. Она просто над ними смеялась! Хотя я знал, что это прорыв в технологии! Ибо при помощи стали и огня был покорён весь мир, все континенты! Африка, Северная и Южная Америка, Австралия! Все эти страны стали колониями, только из-за того, что не имели огнестрельного оружия!

– Я смотрю, что ты уже дерёшься не хуже девчонки! – сказала Йоко, в очередной раз заехав мне бамбуковой катаной по голове!

Меня бесила эта ситуация, но я ничего не мог с этим поделать! И получал увечья одно за другим!

Для большей надёжности я хотел снабдить первую партию мушкетов не кремневыми замками, а колёсными. Они хоть и были сложнее в изготовлении, но воспламеняли запал более надёжно! Но и к этому улучшению все относились скептически. Отчасти я их понимал. В своё время, на создателя метро все смотрели, как на сумасшедшего. Построить туннель под землёй, и пустить туда паровоз? Да Вы сударь – идиот!

Именно так продвигалась наука со своими достижениями. А сейчас никто с этим не спорит. И я был нисколько не удивлён, когда отвергли мою конструкцию оружия! Да, она не походила на современный аналог, но была вполне рабочей! Тем не менее, пробная партия оружия, по моему настоянию была собрана! Это было всего пять гладкоствольных ружей, к которым относились, как к игрушкам. Безропотно мне верил только Минору.

Всю короткую весну, наши воины, отрабатывал не только драку на мечах и стрельбу из лука, но и осваивали новый вид оружия, такой, как мушкет! Но, видя, как долго его заряжать, сколько он производит шума и дыма, выдавая месторасположение стрелка, следующую партию никто делать даже и не подумал. К тому же по меткости опытный лучник ничем не уступал мушкетёру. Как я не убеждал совет, что сила этого оружия именно в залпе всего отряда, ссылался на его огромную убойную силу, на большой дистанции, но прислушиваться ко мне не стлали.

С наступлением лета наш отряд диверсантов выдвинулся на карательную операцию.

Миномото с испанцами не ожидал такой наглости и прыти от повстанцев. А неожиданность – это было наше главное оружие!

Атака была внезапная и жестокая! Ворвавшись в замок, диверсанты убивали всех без разбора. Задания брать пленных у них не было! Вскоре резиденция Миномото пала. Сам правитель пытался применить мой пистолет, но в пылу битвы поставил переключатель на стрельбу очередью, и выпустил весь оставшийся боезапас в грудь первого попавшегося самурая. После чего остался без патронов и был взят в плен.

Йоко была в полном восторге! И она не могла придумать для него лучшую казнь! Она хотела всё и сразу! Я посоветовал его просто повесить. Но ей было этого мало! В начале она зашла в пыточную, взяла со стола палача нож, развязала кимоно Миномото и самолично его кастрировала!

Но Миномото не был трусом и обозвал Йоко незаконнорождённой сукой и бастардкой!

Он даже изловчился и плюнул ей в лицо слюной разбавленной кровью от разбитых губ!

Она не обратила на это внимание. Просто посмотрела на своё клеймо и приказала разжечь жаровню.

Потом долго пытала его раскалённым железом, выжигая прутом иероглифы на его спине и груди. Миномото пытался не кричать и не выказывать боль и страх. Затем, Йоко кинжалом разжала его челюсти и залила расплавленный свинец ему в рот. В это время во дворе замка в землю вбили толстый кол и заточили его конец. Как только предмет казни был готов, вывели из подвала Миномото. После чего помощники палача смазали салом остриё кола, подняли Миномото и насадили его на кол. После чего палачи повисли на его ногах, чтобы кол глубже проник в кишечник преступника, сломав ему при этом тазовые кости! С залитым свинцом ртом Миномото не мог даже кричать, а только глухо стонал. Смерть казнённого наступила только спустя два дня. Йоко желала бы помучить его дольше, но организм имеет свои приделы.

Португальские каравеллы были бессильны. Не смотря, на лучшее вооружение, они проигрывали в численности наступающим солдатам! Когда войска рассредоточились, их пушки стали бесполезны, хотя первый же выстрел картечью убил и покалечил целое отделение бойцов.

Ночью диверсионный отряд ниндзя вплавь добрались до одного корабля, далее они забрались на борт и вырезали полностью экипаж судна, и затем подожгли корабль! Как только огонь добрался порохового склада, раздался взрыв, и останки каравеллы пошли ко дну.

Когда отряд ниндзя вернулись, Йоко в ярости на них накинулась:

– Какого чёрта вы сожгли корабль? Приказ был его захватить!

– Госпожа, во время сражения в трюме, португальцами была разбита масляная лампа, и начался пожар, который было не возможно уже потушить!

– Ладно, я поняла, что боги были против захвата судна.

Тут вмешался в разговор я: – На корабле было много чего ценного, что не могло сильно пострадать от пожара. Это оружие, такое как пушки, мушкеты, пистолеты, шпаги. А так же доспехи, в виде кирас. Каравелла стояла не так далеко от берега, и во время отлива глубина её затопления будет не такая уж и большая. А я знаю ваших ныряльщиков за жемчугом, которые могут задерживать дыхание на несколько минут. Они вполне смогут нырнуть на нужную нам глубину и привязать канаты к пушкам, и верёвки к остальному добру. И в итоге мы сможем поднять со дна много нужных нам вещей.

– Хорошая мысль, – заинтересованно согласилась Йоко. Но, пока в бухте стоят остальные фрегаты, эта идея неосуществима.

Оставшиеся португальские корабли усилили охрану, но оставаться у берегов им не было смысла, и следующим утром они уплыли восвояси. Но я знал, что они, рано или поздно, но обязательно вернуться. Нельзя не вернуться, на такую благодатную землю, которая сулит столько прибыли!

Пловцы и ныряльщики за жемчугом преступили к осуществлению моего плана по поднятию «сокровищ».

Враг был повержен и мы с Йоко отправились в резиденцию её отца. По дороге Йоко послала сообщение о победе императору.

Но, у Миномото оказалось в руках намного более страшное оружие возмездия, чем все пушки Португальцев. Дело в том, что в подземелье его замка было много тайных комнат и туннелей, о существовании которых почти никто не знал. И как только мы с Йоко отправились в её замок, кто-то из любителей-кладоискателей нашёл эту потайную комнату. В комнате был глубокий пустой колодец, в котором сидела маленькая девочка. Прикреплённый к ней личный смотритель кидал ей в колодец еду и опускал воду.

Кто она такая и почему её так бесчеловечно содержат, сказать он не успел.

Когда её вынули наружу, она была напугана и сильно истощена. На вид её было лет восемь-девять. Одежды на ней никакой не было. Видимо она тут давно, и выросла из своего старого платьишка, а новое по её размеру ей дать никто не подумал. Так же за всё это время она ни разу и не мылась, и со своими длинными спутанными волосами напоминала маленькую ведьму.

Назвавший её ведьмой японец оказался не далеко от истины. Девочка являлась рукой смерти!

Год назад, рабочие одной из пещер добывали гуано летучих мышей для получения чёрного пороха.

– Кэйташи, ты что так пылишь? – спросил коллега своего товарища.

– Да, просто мне охота раньше закончить эту чёртову работу!

– Я тоже этого хочу, но тут просто нечем дышать!

– Ладно, я буду аккуратнее.

Но было уже поздно.

В пыли от экскрементов оказался смертоносный вирус насекомоядных летучих мышей. Период его инкубации составлял всего несколько часов. Через лёгкие он попадал в кровь и быстро разносился по всему телу, при этом успевая ещё и мутировать.

Поражал он только нервные клетки спинного и головного мозга, вызывая их лавинообразный апоптоз. Фрагменты погибших клеток не успевали фагоцитироваться макрофагами, как происходит в норме. Это приводило ко множественным воспалениям, некрозам и как следствие к заражению крови. Из-за отказа иммунной системы и сбоя работы всех органов, смерть наступала в течение двух суток. Смертность при этом доходила сто процентов!

Вечером рабочие вернулись в деревню, сами того не ведая, они заразили свои семьи, знакомых, соседей, и началась эпидемия. Через несколько дней в живых осталась только одна эта девочка. Все её клетки были пропитаны вирусом, но болезнь так и не наступила. Она не заболела, но стала носителем этого вируса.

Когда на воскресную ярмарку не явился ни один житель деревни, Миномото выслал в деревню отряд солдат. В отряде был и учёный знахарь для расследования ситуации. Войдя в деревню, самураи увидели страшную картину. Повсюду лежали уже разлагающиеся тела, между которыми ходила плачущая девочка.

Учёного звали Горо. Он был уже не молод, и успел прочитать и изучить все исторические рукописи и медицинские трактаты, и знал, что такое эпидемия смертоносных болезней. Он приказал ни к чему не прикасаться и всё тут сжечь! Но приказать убить девочку он не отдал. И это была не жалость или милосердие, а сугубо научный интерес. Ему было интересно заняться её исследованием, поставить несколько опытов и понаблюдать, что из этого выйдет. Он приказал ей сесть в отдельную повозку и заткнуться.

По дороге в замок он завёл с ней беседу.

– Меня звать Горо, – сказал он.

– Асука, – ответила девочка.

– Сколько тебе лет?

– Семь.

– Что случилось в деревне?

– Я не зная! Все вдруг стали умирать!

Вернувшись в замок, он попросил Миномото выделить ему отдельное помещение для исследования.

– Горо, а ты уверен, что это будет безопасно, и что вообще это нужно исследовать?

– Да, господин. Это нужно изучить, я в этом уверен. Это необходимо, чтобы знать, как это лечить, или применить против врагов в качестве оружия!

В дальновидности мышления Горо не было сомнения, и Миномото согласился создать лабораторию по исследованию этой болезни.

Так с его лёгкой руки девочка и попала в этот тюрьму-колодец. Там Горо занялся своими опытами. Он выяснил, что все выделения её тела смертельны, как и её тлетворное дыхание. Он опускал к ней в колодец рабов и наблюдал, через какое время они заболеют и умрут. Потом Горо вынимал тела и сжигал их в соседнем колодце. Опускал и различных животных, но из них никто не заболел и не стал даже носителем или переносчиком. Выяснил, что вирус практически мгновенно погибает вне тела носителя. Конечно, он не знал, что такое вирус, но действовал абсолютно правильно, даже с соблюдением изоляции и карантина.

Во время штурма крепости, Горо зная потайные ходы, сбежал под землёй за территорию замка и спрятался в одной из дружественных деревень.

И вот девочка попала в руки спасших её людей. Вирус, выделявшийся через поры её кожи вместе с потом, был смертельно опасным, при прикосновении к её руке. Этого сиюминутного контакта хватало, чтобы получить смертельное заражение! И вскоре все жители замка Миномото были мертвы!

Спустя несколько дней дошло послание Йоко до императора о победе.

Тот был в восторге от действий своего вассала и дал Йоко чин сюзерена. Хотя сам сильно завидовал её успеху, и захотел уничтожить соперницу и присвоить себе её победу! Открыто обвинить её в каком-нибудь преступлении и казнить он не мог. Просто для этого не было повода. И он решил прибегнуть к яду. Для этой цели он обратился к придворным колдунов. Те, в свою очередь приготовили яд из вытяжек рыбы Фугу. Тетродотоксин в то время считался ядом номер один! От него не было никакого противоядия, и он убивал наверняка. С порошком этого яда он послал убийц в резиденцию своей конкурентке по военному ремеслу.

Во время одной из церемоний, в пищу Йоко один из убийц подсыпали этот токсин. Она, отведав пищу, сразу начала задыхаться и наступили судороги!

Я сразу понял причину! Её отравили!

Я не имея гистаминных препаратов и прочего, просто стал ей делать искусственное дыхание, пока яд не потеряет свою силу.

Это заняло больше часа. Но после этой процедуры Йоко начала сама дышать!

– Твари! – было её первое слово.

– Двуличные твари! – второе слово.

– Я их всех сгною! – было третье её слово.

– Нельзя быть такой злой!– пытался я её утешить.

– Они меня не до оценивают!!! И за это поплатятся! – было её четвёртое слово.

Я понял, что с ней спорить бесполезно! И согласился ей потакать.

Когда она совсем оклемалась и пришла в себя, она сразу вызвала знакомого ниндзю, и наняла его убить правителя!

Тот принял заказ, ибо отказать своей госпоже он просто не мог.

Для этой цели ниндзя решил воспользоваться тоже ядом. Он не стал сильно мудрить, в качестве яда он использовал сок обычного гриба шампиньона. Набрав его сок в бамбуковый шприц с полой иглой, он пошёл на дело. Ниндзя знал, что безобидный и съедобный гриб, при попадании в кровь уже становится смертельным ядом. Его белки разрушают структуру клеток, они становятся дырявыми и погибают! Нужно сделать только один укол!

Под покровом ночи, он используя по своему обычаю когти, незаметно проник в палаты императора, минуя охрану. Сделав укол в вену, при котором император даже не очнулся, ниндзя покинул дворец тем же путём.

Наутро Император был мёртв!

Ему устроили фешенебельные похороны. Никто даже не подозревал, что он был убит! Все думали, что это был сердечный приступ.

В тоже время поступили новости с замка Миномото, о гибели всех жителей! Я в сопровождении ронинов Йоко отправился туда для выяснения причин трагедии. Прибыв на место, мы увидели встречающую нас девочку.

– Стойте! – кричала она. Не приближайтесь ко мне, а то вы все умрёте, как остальные! Меня нельзя трогать.

– Сумасшедшая! – сказал один из самураев и продолжил свой путь.

Я же почувствовал что-то не ладное и остановил его.

– Стой! Тут что-то не так.

– Чушь! Я не верю в злых духов, и всё такое!

– Тут дело не в злых духах. Тут что-то другое. Почему все мертвы, а она одна жива? Почему цело всё имущество и не видно следов битвы и ранений на телах?

– Я не знаю, но хочу это выяснить.

– Так прислушайся к этой девочке. Расспроси первым делом её! Она единственный очевидец происшедших тут событий. Первый и последний свидетель!

– Ты прав Кирилл. Нужно учитывать всё, чем мы располагаем.

После этого мы начали расспрашивать девочку обо всём, что она знает.

Та, во всех подробностях начала пересказывать всю свою короткую жизнь, события в которой хватило бы на несколько взрослых человек.

Не смотря на всю фантастичность её рассказа, смысла не верить ей не было. Всё было складно и обоснованно.

– Её надо убить и сжечь! – выдал в конце рассказа командир ронинов.

– Нет, – ответил я. Так нельзя. Она ни в чём не виновата, и не желала ни кому зла. Она и нас предупредила, чтобы бы к ней не подходили.

– А что тогда ты прикажешь с ней делать? Она всем несёт смерть, а поместить её на всю жизнь в темницу-колодец – это хуже, чем быстрая смерть от меча!

Я понимал, что его слова разумны, но согласиться убить эту беззащитную, хоть и смертельно опасную девочку я не мог.

– Не обязательно её держать в колодце. Ей можно выделить прекрасный участок земли с домом и роскошным садом. Воду она будет брать со своего колодца, а еду ей будут приносить и оставлять у ворот дома, как прокажённой. В конце концов, мы всегда сможем он неё избавиться, если это понадобиться. Пускаю, пока живёт, для выяснения причины болезни. Да и что скажет Йоко, если ты её убьёшь? По-моему это прекрасная идея, чтобы оставить её в живых!

Командир ронинов, выслушал мои доводы, в итоге согласился со мной.

– Ладно, не будем её убивать. Не знаю, зачем ты с ней так возишься, но возможно, ты и прав. Без прямых приказаний Йоко, инициатива наказуема.

Со всеми мерами предосторожностями мы доставили Асуку в один из удалённых домов в глуши леса, и настрого, под страхом смерти запретили ей его покидать. После более года проведённого в тёмном и тесном колодце, для этой девочки такие условия показались настоящим раем! Йоко подарила ей щенка собаки, чему Асука была безумно рада и по-настоящему счастлива. Вскоре шпионы клана Йоко нашли и садиста Горо. Йоко, как известно, была скора на расправу, и хотела сразу его казнить, но он обладал бесценными знаниями по поводу болезни Асуку, и я с трудом её уговорил допустить его к дальнейшей работе по изучению вируса. Я объяснил Горо природу болезни Асуки, как смог рассказал, что представляют из себя вирусы. Для Горо мои знания были открытием, но он мне верил, так как мои объяснения были весьма убедительны и снабжены примерами других смертельных и не смертельных вирусных заболеваний с описанием их природы и симптомов.

Когда девочка была пристроена под присмотром доктора Горо, жизнь начала течь своим чередом. От безделья я начал заниматься научными изысканиями. Мне пришла в голову мысль найти нефть и совершить промышленную революцию. Хотя бы совсем немного. Ведь её можно перегнать на эфир, бензин, керосин, мазут. Всё это можно использовать как горючие для освещения и отопления, или в качестве оружие в виде напалма. Далее не далеко и до двигателя внутреннего сгорания, а там масса возможностей применения углеводородов.

В империи было много талантливых и смышлёных инженеров. Я объяснил им принцип буровой установки и попросил на конкурсной основе её доработать до рабочего экземпляра. Вскоре я получил чертежи от нескольких инженеров. Я выбрал, на мой взгляд, самый простой и работоспособный проект. В течение недели бур был собран. Вал вращали запряжённые в карусель буйволы. Установка работала медленно, но надёжно.

Возник вопрос – где бурить? Из рукописей знатоки узнали об упоминании маслянистой жидкости чёрного цвета. Я разумно предположил, что это нефть. Так же там упоминался район, где эта жидкость была впервые обнаружена. Там решено было и бурить. Залежи нефти должны были быть у самой поверхности.

Прошла ещё неделя. Прискакали гонцы и сообщили, что из недр под давлением выходит газ.

Я понял, что это метан, или что-то в этом роде. Он часто сопутствует нефтяным месторождениям. Но, каково же было моё удивление, когда я узнал, что этот газ не горит! И тут меня осенило, что это месторождение очень редкого в природе газа – гелия! Я лично поскакал проверить свою догадку.

Возле буровой установке работала куча смекалистых ребят. Они забили деревянный кляп в трубу скважины, чтобы не выпускать газ впустую. Кто знает, к чему это приведёт.

Я велел им сшить из нескольких самурайских накидок, что-то на подобии большого шара. Когда моя просьба была исполнена, я выбил кувалдой затычку из конца трубы и надел на неё огромный пододеяльник. Импровизированный шар тут же наполнился газом. Я разжал руки державшие его. Шар взмыл в воздух.

Все присутствующие были изумлены, как впрочем, и я сам.

– Дядя Кирилл? – услышал я знакомый голос Минору. – Что это такое?

– Это такой невидимый газ, который, как горячий дым легче воздуха, – попытался я ему объяснить.

– А с него есть практическая польза?

– Да, и ещё какая.

И тут я погрузился в мечты и воспоминания. Меня всегда влекло небо, поэтому я и стал пилотом. В голову пришёл роман писателя Жуля Верна «полёт на воздушном шаре». В детстве я им зачитывался и мечтал совершить такое же путешествие. Часто ставил себя на место героев его романа. Но гелий это не нагретый воздух. С его помощью можно поднять в воздух огромный дирижабль! Я вспомнил один из самых больших построенных дирижаблей – «Гинденбург», длина которого составляла 248 метров, диаметр 41 метр, а грузоподъёмность 120 тонн! При этом он развивал скорость 135 км в час! И мог находиться в воздухе не ограниченное время. Но он трагически погиб. Взорвался при посадке, и это стало концом эпохи дирижаблей. Так в то время все дирижабли заполняли исключительно водородом, который взрывоопасный и представлял угрозу. Гелий был просто на много дороже, и ресурс его ограничен и вообще его месторождения очень редки.

И всё же дирижабли рано списали со счетов. Это самый безопасный вид среди всех летательных аппаратов. Он может неделями находиться в воздухе, при этом перевозить тяжёлые грузы на неограниченные расстояния, грузы могут быть не габаритные, например вышки ЛЭП, готовые дома, которые нельзя доставить никаким другим способом, куда-нибудь в горы, где нет никаких дорог, а вертолёту не хватит столько топлива. Дирижаблям не нужны аэродромы. Да они сами могут быть жильём, а при современных материалах и технологиях можно строить супер дирижабли. Каркас из углепластика, обшивку из кевлара и так далее. Единственный их недостаток – это высокая парусность. Ну, и сложность обслуживания-ремонта. Это какой же нужен ангар?

Всё это я увлеченно, даже с упоением маньяка рассказывал Минору.

Тот слушал мои рассказы с открытым, как обычно, ртом, боясь меня перебить каким-нибудь вопросом.

Потом я начал ему рассказывать, как после окончания лётного училища вступил в клуб планеристов. Рассказал, что такое планер. Что стоит ему подняться в воздух и летать можно теоретически вечно, только успевай ловить восходящие потоки воздуха. При этом ненужно никакого топлива. Его существенный недостаток – это слабая манёвренность, ну и малая скорость полёта по сравнению с реактивными самолётами.

Тут же нахлынули другие воспоминания о прежней жизни, о школе, институте, армии. Я вспомнил своих родителей, маму, отца, моих сестёр и брата. Вспомнил друзей, подруг, родную природу, походы за грибами по берёзовым околкам, рыбалку на таёжных озерах. Вся моя прежняя жизнь, как в немом кино, пронеслась у меня перед глазами.

– Дядя Кирилл, вы, почему замолчали?

– Просто, Минору, я задумался о своём прошлом. Когда у тебя есть, что вспомнить, ты порой мысленно уходишь из этого мира.

– Это как дзен?

– Нет. Хотя внешне выглядит одинаково!

В тоже время я понимал, что моих знаний и умений не достаточно, даже для постройки воздушного шара. Конечно, можно из шёлка, хоть это и очень дорого сшить купол, но его нужно чем-то прорезинить. Шёлк можно заменить на другую ткань. На хлопок, лён, пеньку, да что угодно. Что-то похожее на каучук, думаю тоже можно найти, а как из смолы Гевеи сделать резину я знаю из физики. Да, я не знаю пропорций, но это всё находится эмпирическим путём. По-русски с помощью опыта! Клейстер для этого не пойдёт, он затвердевает. Но если поставить перед местными учёными такую задачу, то рано или поздно они найдут технологическое решение этой проблемы. Правда, этими мыслями я с Миноро делиться не стал.

В итоге эту скважину мы законсервировали до лучших времён, и продолжили дальше искать нефть.

Йоко всем отомстила, но удовлетворение ей это так и не принесло! Она убила всех своих врагов, но была опустошена. Поэтому она решила уйти в один из горных даосских монастырей. Мне так и не удалось за всё время добиться её близости. Видимо она была рождена не для этого.

Увидев в действии пушки и мушкеты португальцев, японцы всё же заинтересовались моими изобретениями. Порох они уже умели изготовлять, но не находили ему нужного применения. И тут мои чертежи возымели силу! Я опять предложил колёсные замки, как более надёжные, чем кремнёвые, и гораздо удобнее, чем фитильные. Но кремнёвые были дешевле, и именно они были приняты на вооружение.

Я был не согласен с этой точкой зрения, но я не был генералом!

Вскоре мной спроектированные мушкеты вытеснили традиционные луки в клане Йоко. Но луки были более дешевые в изготовлении, и их применяли крестьяне при охоте на разную дичь. Но все самураи Йоко был вооружены мушкетами. К мушкетам крепились трёхгранные штыки, которые вполне заменяли сабли и копья. Произошла полная переделка и модернизация армии этого маленького клана.

Не было только пушек, за исключением тех, что подняли со дна при крушении корабля. Мою инициативу, по созданию артиллерии, совет старейшин, как обычно высмеял!

Меня все считали большим чудаком и фантазёром! Но, тем не менее, все относились с большим уважением и паритетом. Я являлся фаворитом и другом Йоко. Хотя она и ушла в монастырь, все думали, что она рано или поздно вернётся в мир, а так как я был с ней в тесной связи, со мной все считались.

И она вернулась. В тот момент, когда я совсем потерял на это надежду. Просто вечером во дворе залаяла собака, я в это время сидел при свете свечи и рисовал тушью портреты своих знакомых по памяти. Мгновение спустя раздался стук в дверь. Я подошёл и открыл ей. На пороге стояла Йоко и улыбалась.

– Кирилл, я за это время, что провела в монастыре, всё переосмыслила. Я как будто заново родилась. Я стала совсем другая!

– Да, нет. Человек не меняется. Ты осталась той же Йоко, что и была. Ну, была до войны.

– Может ты и прав. Но сейчас меня ничего не гнетёт и не беспокоит.

– Надеюсь, ты уже обратно в горы не вернёшься?

– Конечно же, нет!

Зайдя в комнату и осмотревшись, она увидела мои рисунки.

– О! А я не знала, что ты умеешь так неплохо рисовать.

– Не плохо? Да это самые лучшие мои работы за всю жизнь! – произнёс я намеренно обиженным голосом.

– У тебя, что на ужин? – Спросила Йоко, – ужасно хочу есть!

Я налил Йоко полную пиалу саке, и она с большим удовольствием выпила.

– Постой. А давай по бокалу мадеры? У меня есть в погребе несколько кувшинов.

– Давай!

Мадеру мы закусывали за не имением сыра, сушёными кальмарами и диким виноградом.

Этой ночью мы впервые за всё время занялись с Йоко сексом.

Наутро Йоко проснулась, как ни в чём не бывало. Я думал, что она будет сожалеть о проведённой со мной ночи. Но, нет. Она была счастлива и даже осталась у меня жить.

Узнав о возвращении Йоко, к ней вернулись на службу её самураи, но она их распустила, сказав, что позовёт, как только они ей понадобятся.

Частым нашим гостем был Минору, тот самый мальчик, что сопровождал нас в походе. Так же я всегда был рад видеть рыбака Ичиро.

Вскоре я узнал, что Йоко беременна. Меня охватили непередаваемые чувства. Я не знал, что и думать.

– Всё будет хорошо, милый, – успокаивала она меня.

Но, когда наступили роды, у меня стали дрожать руки, я был весь на нервах. Йока обладала субтильным телом девочки подростка, и я реально переживал, как она сможет родить.

Позвали самую опытную в округе повивальную бабку и докторов, на всякий случай.

Я не мог слышать, как она кричит во время схваток, но вскоре раздался плачь родившегося ребёнка. Я вбежал внутрь комнаты и увидел уже улыбающуюся Йоко, с ребёнком на руках.

Роды прошли успешно. У Йоко родилась девочка – моя дочь!

– Как ты хочешь её назвать? – спросил я.

– Я хочу, чтобы ты дал ей имя, как называют у тебя на Родине. Красивое имя, и необычное для нашей страны.

– Василиса! – недолго думая, ответил я.

– А что оно значит?

– Властительница, царица.

– О, какое хорошее имя!

Вечером того дня я сидел возле кровати Йоко и пил саке глядя, как она кормит грудью свою-мою дочурку Василису.

В этот момент я был абсолютно счастлив и ни о чём не думал. Даже не хотел о чём-то думать.

Утром, когда я любовался рассветом, сидя на лавочке у дома, пришла весть, что на горизонте показались паруса целой армады кораблей.

– Дело дрянь! – сказал я, Йоко, когда она вышла их хижины на звук криков глашатая. – Вернулись наши недавние «друзья», да не одни, а с большой армией. – Это война!

Флотилия состояла из сорока хорошо вооружённых кораблей. Это не были торговые суда, которые имели несколько пушек на борту для своей защиты, и которые время от времени занимались пиратством. Это были военные корабли. Португальцы были уверены в своей мощи и намеривались смести всё на своём пути. Заключить союз с каким-нибудь предателем или отступником, вроде Миномото, поставить марионеточное правительство, установить диктатуру власти, а далее по наработанной схеме.

Общее количество солдат захватчиков было более 2000 человек. При этом они все были вооружены аркебузами последней модели, и в их распоряжении было 800 пушек!

Клан же Йоко имел меньше 500 самураев и имел всего 10 пушек. Об открытом противостоянии не могло быть и речи. Хоть на территории Японии и существовало сотни феодалов, но все они были разобщены, хотя после свержения Миномото особой вражды между ними не было. Просто каждый был сам за себя.

– Дураки, какие же они все дураки, – жаловалась мне Йоко. – Мы могли бы собрать 100 000 армию, если бы выступили все вместе. – А так, по отдельности, враг нас всех передавит, как в курятнике хорёк цыплят.

Тем не менее, она отправила гонцов во все места, откуда могла прейти помощь.

– Кирилл, мне страшно. Пока у меня не было дочки, я ничего не боялась.

– И сейчас не бойся, всё будет хорошо. Мы справимся. В противном случае уйдём в партизаны. Спрячемся в горах, нас там никто не найдёт.

– Я не могу сбежать, и бросить свой народ! Как ты посмел мне такое предложить? – разъярённо задала она мне вопрос.

– Во, теперь я узнаю прежнюю Йоко, – сказал я и засмеялся.

– Дурак! – ответила Йоко, и тоже засмеялась, но каким-то злым, истерическим смехом.

А португальцы уже начали высаживаться на берег. Погода им благоволила! Дул лёгкий бриз и волн почти не было. Часть пушек было выгружено, остальные остались на кораблях прикрывать с моря свои войска. Корабли стояли на якорях вдоль всего побережья с бортами развёрнутыми к берегу. Из их бойниц в сторону побережья смотрели жерла пушек.

Далее передовой отряд направился в сторону крепости принадлежавшей когда-то их союзнику Миномото. Но к их удивлению сопротивление им никто не оказал. Все жители покинули свои дома и саму крепость. Все понимали, что сопротивление бесполезно. Их ошибка состояла в том, что они не стали сжигать свои дома и крепость. На развалинах замка, Миномото было бы нечего делать, и он бы потратил много сил на сооружение фортификационных сооружений и прочих редутов. А так они оставили в распоряжение врага такое укреплённое сооружение, каким являлся замок Миномото.

Заняв крепость, Мендес сделал в ней свой штаб. Он основательно её укрепил и выставил на её стенах пушки. Теперь он мог держать там сколько угодно долго оборону.

Через несколько дней вернулись послы и принесли свитки от феодалов с ответами на предложение союза.

– О! – произнесла Йоко! – Я даже не ожидала, что столько феодалов согласится к нам присоединиться в борьбе с завоевателями. Несколько кланов уже выслали отряды своих самураев. Может мы по чуть-чуть да соберём армию! – Как ты думаешь?

– Собрать то, может и соберём, но что дальше? – Мы не сможем выиграть в открытом бою, не смотря на численное превосходство. У врага лучше вооружение и тактика ведения войны.

– Так, что ты предлагаешь?

– Я предлагаю не вступать в прямое противостояние. Действовать хитростью, вести партизанскую войну, устраивать диверсии и изнурять врага!

– Ты предлагаешь действовать как трус? – Тебя все военачальники обзовут жалким гайдзином, и будут правы! Откуда у иноземца может быть кодекс чести?

– Ты тоже так думаешь? Думаешь, что я трус?

– Нет. Я так не думаю, но зато знаю, как твоё предложение воспримут все остальные!

– Но, это же, будет самоубийство!

– Но другой путь нам не приемлем.

– Да пойми же ты, нельзя с луками и копьями в лоб идти против пушек и мушкетов!

– Кирилл, я тебя прекрасно понимаю, но убедить в этом остальных даже не пытайся.

– Хорошо, я тебя понял.

Тем временем у Миномото начали кончаться запасы продовольствия. Он рассчитывал обложить данью ближайшую деревню, чтобы получать продовольствие. Но, жители ближайших деревень бросили свои дома и переселились в какое-то другое потаённое местечко. Задача была его найти.

Вторая задача заключить союз с каким-нибудь феодалом, как он и рассчитывал раньше. Но к нему в союзники так никто и не набился!

Но не такой он был дурак, чтобы сидеть и ждать. Он понимал, что без моря, рыбакам не прокормиться. Так же он знал, что по берегам рек обычно всегда стоят поселения. Людям всегда нужна вода: для питья, рыбалки, полива огородов, в данном случае для выращивания риса.

Мендес собрал экспедицию из большого отряда солдат, приказал им на шлюпках плыть вдоль берега, пока они не наткнутся на одну из многочисленных рек, впадающих в океан. Далее подняться вверх по течению в поисках поселения.

Желающих попасть в этот отряд, было хоть отбавляй. Все солдаты уже соскучились по приключениям, а тут такая выпала возможность чем-то поживиться. Погрузившись в шлюпки, они отправились исследовать новые земли.

К замку Йоко начали подтягиваться отряды союзных кланов. Некоторые были во главе со своими сюзеренами. Отряды были разные по численности. Некоторые по 200-300 воинов, а клан Кацу выставил 2500 самураев. Возглавлял отряд сам господин.

Когда истёк срок, к которому все вошедшие в союз кланы должны собраться вместе у замка Йоко, сделали перекличку.

В общей сложности численность армии составила 24 000 штыков. А в данном случаи катан!

– Я рада вас всех здесь видеть! – начала Йоко свою вступительную речь. – Перед лицом общего врага мы все должны быть, как пальцы, сжатые в кулак! На мой призыв откликнулось только десять кланов, а могло быть в десятки раз больше! Что ж, бог им судья. Чуть больше года назад иноземные корабли посетили нашу землю. Им даже удалось стать друзьями того гнусного предателя Миномото. Вы все знаете эту историю. Но тогда их было мало, и нам удалось их разгромить и потопить их корабль. Поджав свои шакальи хвосты, они уплыли за горизонт, в свои поганые земли. Но вот они вернулись с огромной армией хорошо вооружённых солдат и хотят поработить нашу прекрасную Родину, сделать нас и наших детей своими рабами. Чтобы этого не допустить я и собрала вас здесь, мы должны дать этой нечисти достойный отпор.

– Йоко сан, а можно узнать какова численность врагов?

– Около 2000 солдат.

Вокруг неё раздался смех! Хохотали абсолютно все, и генералы и солдаты.

– Наша численность превосходит врага больше чем в десять раз!!!

– Не обольщайтесь господин Кацу, вы просто не видели в действие их оружие. А я видела, и знаю, о чём говорю.

– В любом случае мы их растопчем! Тут даже нечего обсуждать. Завтра же утром мы выступим в поход, возьмём штурмом крепость и я лично принесу тебе его голову, насаженную на мою пику!

Вокруг опять раздался ободряющий его слова смех.

– Тем не менее, нам нужно выработать план! – попыталась образумить Йока сюзерена Кацу.

– К чёрту план! – грубо ответил Кацу. – Собрание окончено.

Вскоре шлюпки наткнулись на устье речушки, и поплыли вверх по течению. Как и предполагал Мендес, вскоре отряд выплыл на поселение. Вначале они заметили вьющийся дымок на извилине реки. Чтобы преждевременно не открывать своего присутствия, они причалили к берегу и пошли пешком в сторону дыма по влажной от росы траве. Для такой разведывательной операции нужна была тишина, а так как выстрел аркебузы слышен за километр, в отряде было несколько арбалетчиков. Подойдя к опушке леса, они выглянули на поляну. На поляне трое ребятишек жарили на костре пойманную рыбу и о чём-то оживлённо болтали. Это были двое мальчиков лет по одиннадцать и совсем маленькая девочка, видимо сестра одного из ребят, а может все они были из одной семьи.

– Хватайте их! – скомандовал командир отряда.

Из леса выбежало несколько солдат, которые начали окружать троицу детей.

– Бежим! – крикнул один мальчик второму!

– А как же Каору? – спросил второй.

Но первый уже не слышал вопроса, он изо всех сил бежал через поляну в сторону противоположного леса.

Он был быстр, но арбалетный болт был ещё быстрее. Он прошёл на вылет через тело мальчика и вонзился в ствол сосны. Ребёнок по инерции пробежал ещё несколько метров и рухнул у кромки разделяющей поляну и лес.

– Отличный выстрел Идальго! – похвалил своего товарища один из солдат.

– Талант не пропьёшь, – ответил самодовольный стрелок.

Второй мальчик, который остался с сестрой с ужасом наблюдал эту картину.

– Ну, что рыбак, вкусная рыбка, можно мне попробовать? – спросил мальчонку командир отряда.

Тот, молчал и смотрел на вооружённых бородатых иноземцев, ничего не понимая.

– Знаю, что можно. Да мы с тобой вообще поладим и станем лучшими друзьями.

С этими словами он уселся на землю возле костра, взял пруток на который была насажена рыба и стал её есть.

Девочка в это время заплакала.

– О, твоей подружке что-то не нравится? – Ну-ка, ребята, насадите её на вертел, а то рыбки нам на всех не хватит.

Все солдаты знали, что их начальник форменный садист, но не подумали, что он говорит всерьёз.

– Не понял? Отказ выполнять приказ – это гаррота!

Альфредо, был испанским наёмником в армии Мендеса. Он беспрекословно исполнял любые приказы начальства, и требовал того же от своих подчинённых.

Он указал пальцем на двоих солдат.

– Ты и ты, если, конечно нет других желающих.

Других желающих не нашлось.

Выбранные Альфредо солдаты, срубили две рогатины для вертела, потом сам сук для самого вертела. Далее с девочки сняли одежду, и один из солдат проявив милосердие, перерезал ей горло, перед тем как нанизывать на вертел.

– Стопе! – прокричал Альфредо. – Такого приказа я не отдавал!

– Но, командир, вы не отдавали и другого приказа, – сказал в свое оправдание солдат.

– Ну, да, – согласился Альфредо, хотя желал другого развития событий.

Солдаты насадили тело девочки, как поросёнка на вертел, и подвесили над углями.

Брат девочки онемел от ужаса.

– Да не бойся ты! Мы же с тобой друзья! Сейчас перекусим и пойдём в деревню, к тебе в гости. Ты же любишь принимать гостей?

Ладно, ребята, нам некогда тут рассиживаться. Вы двое, слушай мою команду.

– Когда мы вернёмся обратно, чтобы жаркое было готово! И не дай Бог, чтобы оно подгорело! – Приказ понят?

– Есть!

– Ну, показывай дорогу, – с этими словами он обнял мальчика и повёл свой отряд по тропинке ведущей в деревню.

Достигнув деревни, необходимость в конспирации отпала. Солдаты стали стрелять во всех в подряд жителей посёлка.

– Стопе ребята! – приказал Альфредо. – Если вы всех перестреляете, то кто нас будет кормить? Берите в заложники детей и жён этих язычников! Тогда оставшиеся жители сами будут рады носить нам припасы, чтобы мы этих самых, как их там? О! Заложников! Больно не убили. А вы знаете, что я могу и больно убить.

Разграбив деревню, каратели забрали с собой всё продовольствие, свиней, кур и женщин в качестве заложниц. После чего отряд отправился обратно. Детей брать не стали. С жёнами и сёстрами крестьян, можно отлично по развлекаться! А какой толк от детей? Да, в отряде были и педофилы, но в целом такое поведение не приветствовалось.

Вернувшись к поляне, где оставленные солдаты по его приказу делали жаркое из девочки, Альфредо убедился, что приказ выполнен на славу!

– Ребята, вам неделя отпуска! Ни на какие работы вы не идёте, ни в караулы, ни в наряды. Полные каникулы!

– Ну, что мой друг, – обратился он к тому самому мальчонке, – отведаем на вкус твою подружку?

Мальчик с бледным лицом смотрел на жареный кусок мяса, который совсем недавно был его сестрёнкой Каору.

– Да ладно, не стесняйся! Я угощаю.

Кроме Альфредо к мясу девочки никто не притронулся.

Альфредо знал, что его все ненавидят. И он так же знал, что не стоит перегибать палку. Он всю жизнь жил на грани фола. Хотя в детстве он был очень добрым ребёнком, даже слишком добрым. Он обладал большой эмпатией, и всем сострадал. Но, бытие определяет сознание. Именно социальная среда формирует личность. И когда он попал в одно кораблекрушение, и во время многонедельного дрейфа уцелевшей команде, чтобы выжить, пришлось есть трупы своих товарищей, у него что-то щёлкнуло в мозгу. Он стал чёрствым и жестоким. Потом он завербовался на службу к португальцам, хотя сам был испанцем. Там он на себе познакомился с дедовщиной, и это окончательно поменяло всё его мировоззрение.

– Не хватает соли, а так превосходное жаркое! – тысячекратное спасибо поварам!

По трапезничав, Альфредо отдал приказ возвращаться назад, в ставку Мендеса.

Ранним утром следующего дня армия Йоко, но под руководством сюзерена Кацу, подошла к крепости Мендосы. Кацу был опытным воином и выиграл множество битв и осад крепостей. У него был выработанный многими годами план. В его распоряжении были и стенобитные орудия, и длинные лестницы, чтобы преодолевать крепостные стены, и таран, чтобы разбивать ворота. Так же огромное количество лучников с зажигательными стрелами. Он был не просто уверен в своих силах, а самоуверен. Любую крепость он мог взять с одного наскока. Только не крепость капитана Мендоса. Но об этом он ещё не знал.

– В атаку! – Крикнул Кацу и ринулся в бой верхом на боевом коне.

За ним помчалась вся объединённая армия Японии.

Первый же залп батареи пушек Мендоса снёс половину его армии! Потом залп 2000 мушкетов, а далее защитники крепости открыв ворота, на лошадях ринулись в атаку! Каждый всадник имел по два пистолета и шпагу. Расстреляв заряд, они стали пронзать шпагами своих врагов. Скорость лошади усиливал на много удар и шпаги пробивали ламинарные доспехи японцев.

Армия Кацу была полностью уничтожена, а самого его взяли в плен.

Для Мендоса, Кацу не представлял никакой ценности. Он уже понял психологию японцев. Если ты проиграл, то ты опозорен! Никто не будет платить за тебя выкуп. Ты отработанный материал. Самое лучшее – это сделать харакири. Поэтому Мендес отдал Кацу на растерзание Альфредо.

Альфредо, даже не стал его пытать. Он приказал сложить на холме поленницу дров, и на ней установить столб. Далее к столбу привязали Кацу.

Подойдя к эшафоту, Альфредо саморучно подпалил факелом валежник, и просто сжёг Кацу живьём на костре, в назидание другим.

– Кирилл, что нам делать? – спросила меня Йоко, держа малышку Василису на руках и кормя её грудью.

Я не знал, что ей ответить. Мою идею о партизанской войне она пресекла ещё в первый раз, а армии у нас уже почти не осталось. А ждать когда остальные феодалы поймут, что необходимо всем объединиться и выступить единым фронтом, не было времени.

И тут на авансцену вышел Горо. Учёный пользовался авторитетом у охраны и был не редким у нас гостем. Поэтому о его приходе не стали докладывать. Он тихонечко постучал в нашу дверь, потом громко шаркая своими сандалями по полу вошёл внутрь.

– Господа, – начал он, не спеша свою речь. – А почему бы нам не воспользоваться услугами нашей подопечной? Я имею в виду Асуку.

Мы с Йоко тут же переглянулись.

«Да, биологическое оружие такой силы – это вещь»!!! – подумал я.

– Допустим, – сказал я. – А это не приведёт к вымиранию всех жителей Японии?

– Нет. Абсолютно нет. Вирус очень не стойкий. Это одновременно его плюс и минус. Он мгновенно убивает, а жить вне носителя не может. Пандемия быстро затухает.

– Ты предлагаешь подарить Асуку нашим врагам?

– Нет!!! Ни в коем случае!

– Почему? – спросил я недоумевая.

– Я боюсь, что её могут убить, или причинить ей вред.

– Горо?

–Ась?

– А ты случаем не влюбился? – Старый ты кот. Она же ещё девочка!

– Есть такое. Но я уже стар и люблю её, как внучку. Мои дни сочтены. Я хочу принести себя в жертву, точнее чтобы моя смерть спасла страну.

– Не понял, ты чего хочешь?

– Я хочу, просто поцеловать в губы Асуку. После этого я пойду в крепость к захватчикам, якобы слить им ценную информацию, и всех их там заражу!

Мы с Йоко опять переглянулись.

– Как тебе этот план? – спросил я Йоко.

– Жуткий! Но, по моему, превосходный!

– Я с тобой согласен. Стоит попробовать.

– Горо, ты очень коварный сукин сын! Но очень самоотвержен! Прости нас с Йоко, что хотели тебя казнить. Ты был просто всегда предан науки и вёл себя, как настоящий самурай!

– Спасибо, господин. Так вы даёте добро?

– Да. Давай попробуем.

После этого Горо удалился в изолятор к Асуку.

«Изолятор» – это название не подходит, для резиденции Асуку. Она жила, как госпожа. Но из её друзей была только собака, подаренная Йоко, и Горо, который каждый день за ней присматривал. Когда Асуку находилась в колодце, Горо из-за темноты не видел её лица и относился к ней, как к подопытному животному. Во время, проведённое с ней в изоляторе, который больше походил на санаторий, он взглянул на неё другими глазами и проникся к ней симпатией. Он относился к ней, как к своей внучке, а так как своих детей у него не было, то он её особенно любил.

Горо открыл ключом замок запирающий ворота имения, и вошёл внутрь, на запретную территорию. Асуку была сильно удивлена таким поведением своего смотрящего. Она уже не считала его своим врагом. То, что было с ней в колодце, она пыталась не вспоминать. И этот дедушка никак не ассоциировался у неё в голове с тем монстром, который проводил над ней опыты в том жутком колодце, хотя в глубине души она догадывалась, что это один и тот же человек.

– Горо сан, что вы тут делаете? – с нескрываемым удивлением задала она вопрос.

– Так надо, внучка, – ответил Горо.

– Кому надо?

– Всем нам. Прости меня. Это я мучил тебя в том колодце!

– Я знаю. И уже не держу на вас зла.

– Внучка, обними меня!

– Вы же знаете, что ко мне нельзя прикасаться!

– Знаю, но мне уже можно!

– Я Вас, Горо сан, не понимаю.

– Асуку, я уже стар и скоро умру, но я не хочу превратиться в беспомощный овощ. Ты меня понимаешь?

– Нет.

– Ну, ты ещё ребёнок и не понимаешь, что такое старость, и что она несёт с собой. Позже, со временем ты это поймёшь, и уже не будешь так критично осуждать меня. Просто, именно сейчас, у меня есть возможность спасти нашу страну от иноземного вторжения! Ну, разумеется с твоей помощью!

– Я ничего не понимаю.

– Это потому, что ты живёшь в своем сказочном мирке и не знаешь, что происходит в мире вокруг! Мы, точнее вся наша страна находится на грани уничтожения. И только я, разумеется, с твоей помощью сможем её спасти. – Ты меня понимаешь?

– Не-е-ет.

– Я хочу заразить твоей болезнью наших врагов, и уничтожить их! Но для этого я должен стать сам носителем.

– Горо сан, так вы же умрёте! – и Асуку заплакала.

– Прекрати, дурочка! Я же тебе только что сказал, что я скоро умру, так или иначе! А тут есть шанс спасти нашу страну от захватчиков!

Горо подошёл к девочке, вытер рукой с её лица слёзы, обнял и поцеловал. Девочка тоже его обняла. Это было первое её объятие за два года. За всё это время она ни к кому не прикасалась. Не считая тех подопытных в колодце, которых она даже не видела.

– Не бойся, – говорил ей Горо, – всё будет хорошо! Каждый человек рождён для чего-то в этом мире. Никто не может жить вечно. И имеет значение, ни сколько ты прожила, а как? Какой след ты оставила после себя в этой жизни. – Ты понимаешь, что я говорю?

– Да, учитель, – грустно выдавила из себя Асуку.

За душевными и откровенными разговорами Горо провёл с девочкой всю ночь. Ранним утром, Горо попрощался со своей наречённой внучкой, и отправился в замок своего прежнего сюзерена Миномото.

Как раз в это утро, мы с Йоко и увидели Горо, идущего с улыбкой до ушей, в замок, который захватил Мендес.

– Как ты думаешь, – спросила Йока, – у него получится?

– Хочется думать, что да! – ответил я, и подумал: «А что будет, если нет»? – Нет, вот об этом, мне определённо, думать совсем не хотелось!

– Стоять! Ты кто такой? – окрикнул Горо стражник ворот.

– Позови переводчика, у меня ценная информация для господина Мендеса!

Это была единственная выученная Горо фраза на португальском языке. А больше знать ему было и не нужно. Только пройти через ворота – эта была его единственная цель.

– Проходи, правитель ждёт тебя.

Как только Горо переступил ворота, охранники стали его обыскивать на предмет скрытого оружия.

– Это хорошо, думал Горо, чем больше врагов меня коснётся, тем лучше.

В итоге он попал на аудиенцию к самому Мендесу, и успел пообщаться с большей частью его окружения на этом светском рауте.

К вечеру Горо уже почувствовал силу поцелуя своей подопечной. У него начался жар во всём теле. Как врач он понял, что у него повысилась температура из-за воспаления, вызванное гибелью клеток. Но это его не напугало, он был готов. Значит, его план удался! Он стал улыбаться, что он всё сделал правильно, и его жертва принесёт свои плоды. То, что не сумела сделать 24 000 армия самураев, он сможет исполнить один! Ещё через пару часов у него появились гематомы по всему телу, усилилось дыхание, от недостатка кислорода посинели губы и он начал терять сознание.

– Что с тобой? – последнее, что услышал Горо.

– Капитан Мендес, по-моему, этот косоглазый сдох! – доложил Мендесу его старший помощник.

– Так выкинуть его на помойку надо! – отреагировал Мендес, – Всё равно от него никакого толка не было! Зачем он вообще сюда припёрся? Пожрать на халяву, разве что.

Старпом позвал солдат, и те унесли тело Горо из палат Мендеса. Выйдя из дворца, они перекинули его труп через забор! Хоронит язычника, приказа не было.

Горо выбрал очень удачное время, для своего визита. В этот день, как раз было собрание всех капитанов кораблей. После аудиенции с Мендесом и совместного ужина, они отправились по своим суднам. За это время вирус успел поразить всех!

Через три дня в замке Мендоса не осталось ни одной живой души, как в прочем и на всех сорока кораблях! Вирус распространялся моментально, и смертность от него, как я уже упоминал, достигала 100 процентов! Я только, так и не понял, почему им не заразилась Асука – рука смерти, как её все называли. Но эту девочку стоить представить к высшей правительственной награде! Как, впрочем, и её наставника Горо. Они оба, теперь могут вполне быть национальными героями!

Горо был прав, сказав нам, что вирус не стойкий, и что не надо сжигать замок, дома и корабли. Через месяц он деактивируется и исчезнет, как будто его никогда и не было!

В итоге наша добыча составила: 800 пушек, более 2000 тысяч аркебуз, столько же пистолетов, ядра, пули, множество бочонков пороха, сорок каравелл с мадерой в погребах и прочим ценным имуществом.

Нас с Йоко начала переполнять радость победы! С такой огневой мощью наш клан стал самым могущественным в стране! Мы могли подмять под себя все остальные кланы Японии. Теперь любой сюзерен будет умолять, чтобы мы его приняли на службу и взяли его в союз! Мы поняли, что можем добиться всего, чего захотим! Мы откупорили бочонок Мадеры и упивались нашими успехами! У нас было всё! Власть, богатство, слава! Но самое главное, что у нас было – это наша дочь Василиса!

Утром на трезвую голову пошли другие мысли. Я осознал, что нахожусь в параллельном мире. Что всё, что со мной происходит похоже больше на сон, чем на реальность. Я начал думать о своём доме, вспоминать родителей и друзей. Вернусь ли я когда-нибудь назад. И хочу ли я вернуться? Я не знал ответов на эти вопросы. Да и эти вопросы ничего не давали. Будет так, как должно быть. Хуже, чем должно быть, не будет! В данный момент я был счастлив, и это главное. Надо жить моментом и наслаждаться реальностью, то есть жить настоящим! Прошлого уже нет! А будущего может и не быть!